[
  {
    "questionNum": 27001,
    "questionText": " ’ചക്കിങ്’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27002,
    "questionText": " ’യോർക്കർ’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27003,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറിന്‍റെ ഔദ്യോഗിക വിമാനമേതാണ്? ",
    "answerText": " എയർഫോഴ്സ് വൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27004,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 27005,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന വിദ്വാൻ ബഹുമതി നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " കേരളവർമ വലിയകോയി ത്തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27006,
    "questionText": " ’ബീമർ’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27007,
    "questionText": " അഹിംസയുടെ ആൾ രൂപം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 27008,
    "questionText": " ’ഫോളോ ഒാൺ’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27009,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ സതി നിര്‍ത്തലാക്കിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 27010,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ അന്തരീക്ഷവായുവിലെ ശബ്ദത്തിന്റെ വേഗത? ",
    "answerText": " 340 മീ/സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27011,
    "questionText": " ഹാർഡ് കോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആന്ത്രസൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27012,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്കുകാർ ഇന്ത്യയിൽ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1620
  },
  {
    "questionNum": 27013,
    "questionText": " സൂര്യഗ്രഹണ സമയത്ത് ഭൂമിയിൽ ദൃശ്യമാകുന്ന വിവിധ പ്രതിഭാസങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ബെയ്ലീസ് ബീഡ് സ്(Baileys Beads); ഡയമണ്ട് റിങ് (Diamond Ring) "
  },
  {
    "questionNum": 27014,
    "questionText": " സ്റ്റെപ്പിസ് ഏത് രാജ്യത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27015,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനത്തെ  മനുഷ്യവംശത്തിന്‍റെ അന്താരാഷ്ട്ര മാഗ്നാകാർട്ടാ  എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " റൂസ്‌വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27016,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ പൂർവ്വകാല സ്മരണകൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27017,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ആളുകൾ സംസാരിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഹിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 27018,
    "questionText": " മ്യുട്ടേഷൻ സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഹ്യുഗോ ഡീവ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27019,
    "questionText": " പ്ളാസ്റ്റിക് ഗേൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നദിയ കൊമിനേച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27020,
    "questionText": " ഗണിത ശാസ്ത്ര നൊബേല്‍? ",
    "answerText": " ഫീല്‍ഡ്സ് മെഡല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27021,
    "questionText": " മുലൂര്‍സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇലവുംതിട്ട (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 27022,
    "questionText": " മെർക്കുറിയുടെ ദ്രവണാങ്കം ",
    "answerText": " - 39°C"
  },
  {
    "questionNum": 27023,
    "questionText": " മത്തവിലാസ പ്രഹസനം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27024,
    "questionText": " ബുദ്ധ വിഗ്രഹമായ 'കരിമാടിക്കുട്ടൻ' കണ്ടടുത്ത സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴയ്ക്കടുത്തുള്ള കരുമാടി എന്ന സ്ഥലത്തിനടുത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27025,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെ നശിപ്പിക്കുന്ന ഔഷധങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ആന്റി ബയോട്ടിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27026,
    "questionText": " സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രനഗരം? ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 27027,
    "questionText": " ലോക സമാധാന സമ്മാനം നൽകാൻ തുടങ്ങിയപ്പ് ? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 27028,
    "questionText": " നാല് കാൽമുട്ടുകളും ഒരേ ദിശയിൽ മുക്കുവാൻ കഴിയുന്ന ഏക സസ്തനം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 27029,
    "questionText": " നീളത്തിന്റെ (Length) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " മീറ്റർ (m) "
  },
  {
    "questionNum": 27030,
    "questionText": " പ്രഥമ ലോക സമാധാന സമ്മാന ജേതാവ്? ",
    "answerText": " റൊണാൾഡ് റീഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27031,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ അന്തരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശ്രാവണ ബൽഗോള "
  },
  {
    "questionNum": 27032,
    "questionText": " ’ക്ലീൻ ബൗൾഡ്’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27033,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വികസിത രാജ്യങ്ങളുള്ള ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 27034,
    "questionText": " ’റണ്ണൗട്ട്’ ഏതു കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സാങ്കേതിക പദമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ക്രിക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27035,
    "questionText": " ചൈന; കൊറിയ; ജപ്പാൻ; വിയറ്റ്നാം എന്നീ രാജ്യങ്ങളിൽ ജലക്ഷത്രം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ (Mercury) "
  },
  {
    "questionNum": 27036,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ കോളേജ്? ",
    "answerText": " സി.എം.എസ്. കോളേജ് (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 27037,
    "questionText": " വാഴച്ചാല്‍ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 27038,
    "questionText": " ഹർഷന്റെ സദസ്സിലെ പ്രധാന കവി? ",
    "answerText": " ബാണ ഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27039,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജാവിനെക്കുറിച്ച് പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍ രചിച്ച നാടകം? ",
    "answerText": " ബാലകലേശം. "
  },
  {
    "questionNum": 27040,
    "questionText": " മലേഷ്യയിലെ ടെലികോം ടവറിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന വ്യക്തിത്വം? ",
    "answerText": " മാഹാതിർ "
  },
  {
    "questionNum": 27041,
    "questionText": " രാസലീല ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27042,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തീരപ്രദേശമുള്ള ജില്ലകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 27043,
    "questionText": " ഗോഖലെ ആരംഭിച്ച പത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ദി നേഷൻ, ജ്ഞാനാപ്രകാശ് "
  },
  {
    "questionNum": 27044,
    "questionText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭനെ കേരളത്തിലെ മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം.പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27045,
    "questionText": " ധർമ്മരാജയുമായി സഖ്യമുണ്ടാക്കിയ കൊച്ചിയിലെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 27046,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ ആഭ്യന്തിര മന്ത്രി അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 27047,
    "questionText": " സ്പിന്നിങ് ജന്നി എന്ന ഉപകരണം കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് ഹർഗ്രീവ്സ് - 1764 "
  },
  {
    "questionNum": 27048,
    "questionText": " മൃഗങ്ങളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 27049,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്‍റെ യും തേനീച്ചയുടെയും ശരീരത്തില്‍ സ്വാഭാവികമായുളള ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27050,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആ ദ്യമായി ദേശസാത്കരിക്കപ്പെട്ട ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " ആർ.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 27051,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനം കൽക്കത്തയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേയ്ക്ക് മാറ്റിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് Il "
  },
  {
    "questionNum": 27052,
    "questionText": " ISRO നാഗിഗേഷൻ സെന്ററിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബെംഗലരു "
  },
  {
    "questionNum": 27053,
    "questionText": " ട്വൻറി-20 ക്രിക്കറ്റ് തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 27054,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്നും എത്ര അകലെയാണ് ചന്ദ്രൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " 384404 കി.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 27055,
    "questionText": " കുട്ടനാടിലേക്ക് ഉപ്പു വള്ളം കയറാതിരിക്കാൻ വേമ്പനാട്ട് കായലിൽ തീർത്ത ബണ്ട്? ",
    "answerText": " തണ്ണീർമുക്കം ബണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27056,
    "questionText": " ആവർത്തനപ്പട്ടികയിലെ അവസാനത്തെ സ്വാഭാവിക മൂലകം? ",
    "answerText": " യുറേനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 27057,
    "questionText": " ഡോൽക്ക ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " മാതളം "
  },
  {
    "questionNum": 27058,
    "questionText": " വിനോബാഭാവെയ്ക്ക് മരണാനന്തര ബഹുമതിയായി ഭാരതരത്നം ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1982
  },
  {
    "questionNum": 27059,
    "questionText": " യൂറോപ്പിന്‍റെ രോഗി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 27060,
    "questionText": " 2003-ൽ ട്വൻറി-20 ക്രിക്കറ്റ് തുടങ്ങിയത് എവിടെ വച്ചാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27061,
    "questionText": " ആദ്യ എഴുത്തച്ഛന്‍ പുരസ്കാര ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞന്‍പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27062,
    "questionText": " കാപ്പാട് ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 27063,
    "questionText": " സൗപര്‍ണ്ണിക - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നരേന്ദ്രപ്രസാദ് (നാടകം) "
  },
  {
    "questionNum": 27064,
    "questionText": " കേരള ഫോക് ലോർ അക്കാദമിയുടെ മുഖപത്രം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " പൊലി "
  },
  {
    "questionNum": 27065,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ കഥ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 27066,
    "questionText": " തൊണ്ടകാറൽ (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " സ്ട്രെപ്റ്റോ കോക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27067,
    "questionText": " അന്തരിക്ഷ നൈട്രജൻ ഉപയോഗിച്ച് നൈട്രജൻ വളങ്ങൾ വ്യാവസായികമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 27068,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിശ്വാസികളുളള മതം? ",
    "answerText": " ക്രിസ്തുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 27069,
    "questionText": " ജയ്പൂരിലെ ഹവാമഹൽ പണികഴിപ്പിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " സവായ് പ്രതാപ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 27070,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ സംവിധാനം ആധുനിയ വൽക്കരിക്കുള്ള തപാൽ വകുപ്പിന്‍റെ സംരഭം? ",
    "answerText": " പ്രോജക്ട് ആരോ (Project Arrow ; ഉദ്ഘാടനം ചെയ്ത വർഷം: 2008 ആഗസ്റ്റ് 17) "
  },
  {
    "questionNum": 27071,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ട്വൻറി-20 ക്രിക്കറ്റ് അന്താരാഷ്ട്ര മത്സരം നടന്നത് ആരൊക്കെ തമ്മിലായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയയും ന്യൂസിലൻഡും "
  },
  {
    "questionNum": 27072,
    "questionText": " ഉദയാ സ്റ്റുഡിയോയുടെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കുഞ്ചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 27073,
    "questionText": " ഗുപ്ത രാജ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീ ഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27074,
    "questionText": " എറിത്രിയയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 27075,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തിന്‍റെ PH മൂല്യം? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 27076,
    "questionText": " ഓസ്കർ പുരസ്കാരത്തിന് നിർദേശിക്കപ്പെട്ട ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 27077,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീപുരുഷാനുപാതം കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ (1000 പുരു. 1133 സ്ത്രീ) "
  },
  {
    "questionNum": 27078,
    "questionText": " യു.എന്‍ രക്ഷാസമിതിയില് എത്ര സ്ഥിരാംഗങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 27079,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അന്തർവാഹിനി മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 27080,
    "questionText": " പാലക്കാടൻ കുന്നുകളുടെ റാണി? ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 27081,
    "questionText": " ഹർമാട്ടൻ ഡോക്ടർ വീശുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഗിനിയ (അഫിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 27082,
    "questionText": " ആദ്യ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പ് നടന്ന വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 27083,
    "questionText": " 2007-ൽ ആദ്യ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പ് നടന്നത് എവിടെ വച്ചാണ്‌ ?\r\n",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27084,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന് വേണ്ടി പോരാടിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " മുക്തി ബാഹിനി "
  },
  {
    "questionNum": 27085,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ കർഷകർക്കായി ആരംഭിച്ച ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഡി.ഡി. കിസാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27086,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപ്പിള്ളയെ നടുകടത്തിയ വര്‍ഷം ഏതാണ്? ",
    "answerText": 1910
  },
  {
    "questionNum": 27087,
    "questionText": " വഞ്ചിപ്പാട്ട് വൃത്തം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നതോന്നത "
  },
  {
    "questionNum": 27088,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ട്രെയിൻ സർവ്വിസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1853 എപ്രിൽ 16 (മുംബൈ മുതൽ താനെ വരെ 34 കി.മീ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27089,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഉപരിതലത്തിലുള്ള വാതകങ്ങൾ കണ്ടു പിടിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്പെക്ട്രോഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 27090,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ സ്ലീപിംഗ് സിക്ക്നസ്സിന് കാരണമായ സൂക്ഷ്മാണു? ",
    "answerText": " ട്രിപ്പനസോമ "
  },
  {
    "questionNum": 27091,
    "questionText": " ഡോ.ഡി.ആർ.കാർത്തികേയൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സി.ബി.ഐ അന്വേഷണം "
  },
  {
    "questionNum": 27092,
    "questionText": " ലിറ്റിൽ മാസ്റ്റർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗവാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27093,
    "questionText": " കോശ മസ്തിഷ്കം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂക്ലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27094,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും കേരളത്തിൽ ചിത്രീകരിച്ച ആദ്യ ഹോളിവുഡ് സിനിമ? ",
    "answerText": " കോട്ടൺ മേരി "
  },
  {
    "questionNum": 27095,
    "questionText": " മധുരിമ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 27096,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നഗരപാലികാ നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1993 ജൂൺ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 27097,
    "questionText": " ബാബർ രജപുത്രന്മാരെ നിശ്ശേഷം പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധമേത്? ",
    "answerText": " 1527 ലെ ഖാന്വ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 27098,
    "questionText": " 1995 ല്‍ മികച്ച കുട്ടികളുടെ ചിത്രമായി തെരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട മിനി എന്ന ചിത്രത്തിന്‍റെ നിര്‍മ്മാതാവ്‌? ",
    "answerText": " സിനിമാനടന്‍ മധു "
  },
  {
    "questionNum": 27099,
    "questionText": " 2007-ൽ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ നടന്ന ആദ്യ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ\r\nജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27100,
    "questionText": " തേനീച്ച മെഴുകിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സെറോട്ടിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27101,
    "questionText": " ഡാറാസ് മെയിൽ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഡാറ "
  },
  {
    "questionNum": 27102,
    "questionText": " 1857 ലെ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ ബുദ്ധികേന്ദ്രം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 27103,
    "questionText": " റുവാണ്ടയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27104,
    "questionText": " 2007-ൽ ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ നടന്ന ആദ്യ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ\r\nറണ്ണറപ്പായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27105,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രങ്ങളിലൂടെ സർവീസ് നടത്തുന്ന ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഡെക്കാൻ ഒഡീസി "
  },
  {
    "questionNum": 27106,
    "questionText": " ട്രാന്‍സിസ്റ്റര്‍ നിര്‍മ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം ഏത്? ",
    "answerText": " സിലിക്കണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27107,
    "questionText": " സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 27108,
    "questionText": " ‘നിണമണിഞ്ഞ കാൽപ്പാടുകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27109,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള ലോകസഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27110,
    "questionText": " 2009-ൽ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27111,
    "questionText": " നിലകടല കൃഷിയില്‍ മുന്നിട്ട് നില്‍ക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27112,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗ്രഹണം സംഭവിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സൂര്യനും ചന്ദ്രനും മധ്യത്തായി ഭൂമി എത്തുമ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27113,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ റവന്യൂ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " പളളിയാടി മല്ലൻ ശങ്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27114,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " സി.ആർ. ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27115,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ്‌ വര്‍മ്മ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി വധം "
  },
  {
    "questionNum": 27116,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മീയ ഗുരു? ",
    "answerText": " ലിയോ ടോൾസ്റ്റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 27117,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിലെ തീവ്രവാദി വിഭാഗത്തിന്റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 27118,
    "questionText": " 2009-ൽ ഇംഗ്ലണ്ടിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " പാകിസ്ഥാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27119,
    "questionText": " വന്ദേമാതരം ഏത് കൃതിയില്‍ നിന്നുമുള്ളതാണ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദമഠം "
  },
  {
    "questionNum": 27120,
    "questionText": " കാസർഗോഡിന്‍റെ സാംസ്ക്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 27121,
    "questionText": " കുമിള്‍ നാശിനിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ബോര്‍ഡോ മിശ്രിതത്തിലെ ഘടകങ്ങള്‍ ? ",
    "answerText": " കോപ്പര്‍ സള്‍ഫേറ്റ്; സ്ലേക്റ്റ് ലൈം "
  },
  {
    "questionNum": 27122,
    "questionText": " 2009-ൽ ഇംഗ്ലണ്ടിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27123,
    "questionText": " ശ്രീ കര ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 27124,
    "questionText": " തിമോഗ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോഹിമ (നാഗാലാന്റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 27125,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ കൽക്കരി ഖനി? ",
    "answerText": " റാണി ഗഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 27126,
    "questionText": " 2009-ൽ ഇംഗ്ലണ്ടിൽ നടന്ന വനിതാ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27127,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നല്ല നഗരം; എന്ന് കൊല്ലത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ച വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ഇബ്ൻ ബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 27128,
    "questionText": " തൂതപ്പുഴയുടെ ഉത്ഭവസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സൈലന്‍റ് വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 27129,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ കൂടാതെ ആഗസ്റ്റ് 15 സ്വാതന്ത്ര്യ ദിനമാഘോഷിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27130,
    "questionText": " ഇന്തോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27131,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നാണയനിധിയുടെ (IMF) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഷിംങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27132,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു രമണ മഹർഷിയെ സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1916
  },
  {
    "questionNum": 27133,
    "questionText": " തപാല്‍ സ്റ്റാമ്പ്‌ ലൂടെ ആദ്യമായി ആദരിക്കപ്പെട്ട കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27134,
    "questionText": " മന്ത് പരത്തുന്ന കൊതുക്? ",
    "answerText": " ക്യൂലക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27135,
    "questionText": " മലബാർ കലാപം നടന്നവർഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 27136,
    "questionText": " രക്ത ഗ്രൂപ്പുകൾ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " കാൾ ലാൻഡ്സ്റ്റെയ്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 27137,
    "questionText": " സ്വരാജ്യം എന്റെ ജന്മാവകാശമാണ്. ഞാൻ അത് നേടുക തന്നെ ചെയ്യും എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27138,
    "questionText": " പിസയിലെ ചരിഞ്ഞഗോപുരം ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 27139,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ ക്ലാസിക്കല്‍ നൃത്ത രൂപം? ",
    "answerText": " ഒഡീസ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 27140,
    "questionText": " 2010-ൽ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27141,
    "questionText": " അക്ബറിന്റെ കിരീടധാരണം നടന്നത്? ",
    "answerText": " കലനാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 27142,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഭാഷാസാഹിത്യ മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27143,
    "questionText": " മണ്ടേലയുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ലോംഗ് വാക്ക് ടു ഫ്രീഡം "
  },
  {
    "questionNum": 27144,
    "questionText": " വാഹന അപകടങ്ങൾക്ക് പരിഹാരം നിർദേശിക്കാൻ കേരള സർക്കാർ നിയമിച്ച കമ്മീഷൻ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ചന്ദ്രശേഖരദാസ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27145,
    "questionText": " മഹാവിസ്ഫോടന (Big Bang) സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ പ്രധാന ഉപജ്ഞാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹെർമൻ ;ജോർജ്ജ് ഗാമോവ്; എഡ്വിൻ ഹബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27146,
    "questionText": " ദണ്ഡി മാർച്ചിൽ ഗാന്ധിജിയും അനുയായികളും ആലപിച്ച ഗാനം? ",
    "answerText": " രഘുപതി രാഘവ രാജാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 27147,
    "questionText": " ശവഗിരിയില്‍ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദിയേത്? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27148,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏകീകൃത സിവിൽ സർവീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 27149,
    "questionText": " ബ്രൈൻ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം ക്ലോറൈഡ് ലായനി "
  },
  {
    "questionNum": 27150,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം ലഭിക്കുന്ന ഭാരതീയനല്ലാത്ത രണ്ടാമത്തെ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 27151,
    "questionText": " 2010-ൽ വെസ്റ്റിൻഡീസിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27152,
    "questionText": " സൂര്യന് ഏറ്റവും അടുത്തുള്ള നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " പ്രോക്സിമാ സെന്‍റ്വറി "
  },
  {
    "questionNum": 27153,
    "questionText": " ചൈനയുടെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " വ്യാളി "
  },
  {
    "questionNum": 27154,
    "questionText": " ഗോവസൂരിപ്രയോഗം കണ്ടു പിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " എഡ് വേർഡ് ജന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 27155,
    "questionText": " ലോക റെഡ്‌ക്രോസ് ദിനം? ",
    "answerText": " മേയ് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 27156,
    "questionText": " കുടുംബശ്രീ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " എ.ബി.വാജ്പേയ് (1998 മെയ് 17-ന് മലപ്പുറം ജില്ലയില്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 27157,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ വാദത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27158,
    "questionText": " ഗോവധ നിരോധനം നടപ്പിലാക്കണമെന്ന് അനുശാസിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 48 "
  },
  {
    "questionNum": 27159,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ മുഖ പത്രം? ",
    "answerText": " സാഹിത്യ ലോകം "
  },
  {
    "questionNum": 27160,
    "questionText": " അശോക്‌ മേത്ത കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പഞ്ചായത്തീരാജ്‌ പരിഷ്‌കാരങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27161,
    "questionText": " 2010-ൽ വെസ്റ്റിൻഡീസിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27162,
    "questionText": " 2012-ൽ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27163,
    "questionText": " ദേവ സമാജം (1887) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ശിവനാരായൺ അഗ്നിഹോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 27164,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവുമധികം ഉല്പാദിപ്പിക്കുകയും ഉപയോഗിക്കുകയും ചെയ്യുന്ന പ്‌ളാസ്റ്റിക് ഏത്? ",
    "answerText": " പോളിത്തീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27165,
    "questionText": " കേരളാ മോപ്പസാങ്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27166,
    "questionText": " എല്ലാ നിറങ്ങളേയും ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 27167,
    "questionText": " വീമാനങ്ങളുടെ പുറം ഭാഗം നിര്‍മ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹ സങ്കരം? ",
    "answerText": " ഡ്യുറാലുമിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27168,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ മിശ്രഭോജനത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചേറായി "
  },
  {
    "questionNum": 27169,
    "questionText": " 1901 ലെ കൽക്കത്താ കേൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " ദിൻഷാ ഇ വാച്ചാ "
  },
  {
    "questionNum": 27170,
    "questionText": " ദേവദാരു വിപ്ലവം അരങ്ങേറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ലെബനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27171,
    "questionText": " ജീവജാലങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ബയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27172,
    "questionText": " ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ശില്പ്പി പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് വിറ്റെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27173,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഇസ്ളാം മതം പ്രചരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാലിക് ബിൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 27174,
    "questionText": " സൂര്യസിദ്ധാന്തം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27175,
    "questionText": " പ്രകാശ തിവ്രത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കാന്റല (cd) "
  },
  {
    "questionNum": 27176,
    "questionText": " 2012-ൽ ശ്രീലങ്കയിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27177,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി പേപ്പർ കറൻസികൾ പുറപ്പെടുവിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 27178,
    "questionText": " ‘വെയിൽ തിന്നുന്ന പക്ഷി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27179,
    "questionText": " മണ്ടേല ജയിൽവാസം അനുഭവിച്ചത്? ",
    "answerText": " റോബൻദീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 27180,
    "questionText": " മണ്ടേല ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 27181,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്കിന്‍റെ ഇന്ത്യക്കാരനായ ആദ്യ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " സി.ഡി. ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 27182,
    "questionText": " ബിലിറൂബിൻ ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മഞ്ഞപ്പിത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 27183,
    "questionText": " മണ്ടേല അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2013 ഡിസംബർ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 27184,
    "questionText": " നിളയുടെ കഥാകാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 27185,
    "questionText": " ടൈഫസ് പ്രത്തുന്ന ജീവി ഏത്? ",
    "answerText": " പേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27186,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ സ്‌റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവജി ടെർമിനസ് (മുംബൈ . ബോറിബന്ധർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27187,
    "questionText": " 2014 -ൽ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27188,
    "questionText": " റബ്ബറിന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27189,
    "questionText": " മദർ തെരേസാ വനിതാ സർവ്വ കലാശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊടൈക്കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27190,
    "questionText": " പഞ്ച കല്യാണി നിരൂപം എന്ന കൃതിയുടെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27191,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ വന വിസ്തൃതി? ",
    "answerText": 0.206
  },
  {
    "questionNum": 27192,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ചു കടൽത്തീരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 27193,
    "questionText": " വിമോചന സമരം നടന്നത്? ",
    "answerText": 1959
  },
  {
    "questionNum": 27194,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ റബ്ബറൈസിഡ് റോഡ്‌? ",
    "answerText": " കോട്ടയം – കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 27195,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ അരിക്കിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണാ-ഗോദാവരി ഡെൽറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 27196,
    "questionText": " കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളം അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 27197,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള കേന്ദ്രഭാരണപ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 27198,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്രാ ചലച്ചിത്രോത്സവത്തിന്‍റെ സ്ഥിരം വേദി? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 27199,
    "questionText": " ലോകോമോട്ടീവ് കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് സ്റ്റീവൻസൺ - 1813 "
  },
  {
    "questionNum": 27200,
    "questionText": " താപം ",
    "answerText": " കലോറി "
  },
  {
    "questionNum": 27201,
    "questionText": " ചൈനയിൽ പ്രചാരമുള്ള താവോയിസം എന്ന മതവിശ്വാസത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " ലാവോത്സു "
  },
  {
    "questionNum": 27202,
    "questionText": " ശുക്രന്റെ അന്തരീക്ഷത്തിൽ ഓസോൺ പാളിയും അടങ്ങിയിട്ടുണ്ടെന്ന് കണ്ടെത്തിയ പേടകം ? ",
    "answerText": " വീനസ് എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27203,
    "questionText": " സംഘകാലത്തിൽ 'കുറുഞ്ചി' എന്നത് ഏത് പ്രദേശത്തെ പ്രതിനിധീകരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പർവ്വത പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 27204,
    "questionText": " ശാസ്ത്രലോകം അടുത്തിടെ കണ്ടെത്തിയ ഭൂമിയുമായി ഏറെ സാദൃശ്യമുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " കെപ്ലർ 78 B "
  },
  {
    "questionNum": 27205,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പശു ഇനം? ",
    "answerText": " വെച്ചൂർ പശു (ജന്മദേശം: കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 27206,
    "questionText": " സുവോളജിക്കൽ ഗാർഡൻ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 27207,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെയുള്ള യുദ്ധത്തിൽ പഴശ്ശിരാജാവിന്‍റെ കേന്ദ്രമായിരുന്ന മല? ",
    "answerText": " പുരളി മല "
  },
  {
    "questionNum": 27208,
    "questionText": " ആദ്യ ശാസത്ര ചിത്രം? ",
    "answerText": " എ ട്രിപ്പ് ടു മൂൺ - 1902 "
  },
  {
    "questionNum": 27209,
    "questionText": " 2014 -ൽ ബംഗ്ലാദേശിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27210,
    "questionText": " മൗറീഷ്യസിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യൻ റുപ്പീ "
  },
  {
    "questionNum": 27211,
    "questionText": " ഖാസി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ഗോത്രവർഗമാണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 27212,
    "questionText": " ‘മരുന്ന്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27213,
    "questionText": " മുബാരക് ഷായെ വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഖുസ്രുഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27214,
    "questionText": " ചാന്നാര്‍ സ്ത്രീകള്‍ക്ക് മേല്‍മുണ്ട് ധരിക്കാന്‍ അവകാശം നല്‍കിയ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുന്നാള്‍ മാര്‍ത്താണ്ഡവര്‍മ്മ. "
  },
  {
    "questionNum": 27215,
    "questionText": " UNEP - United Nations Environment Programme സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1972 ( ആസ്ഥാനം: നെയ്റോബി - കെനിയ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27216,
    "questionText": " ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 27217,
    "questionText": " മലാല ദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂലായ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 27218,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ശുദ്ധജല തടാകം? ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27219,
    "questionText": " വാകാടക വംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വിന്ധ്യ ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 27220,
    "questionText": " ഏററ്വും പഴക്കം ചെന്ന ഉപനിഷത്ത്? ",
    "answerText": " ഛന്ദ്രോഗ്യ ഉപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27221,
    "questionText": " വെടിമരുന്ന പ്രയോഗത്തില്‍ പച്ച നിറം ലഭിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന മുലകം ? ",
    "answerText": " ബേരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 27222,
    "questionText": " 2014 -ൽ ബംഗ്ലാദേശിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27223,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " രൂപ "
  },
  {
    "questionNum": 27224,
    "questionText": " 'മൺസൂൺ വെഡിംഗ്' എന്ന ചിത്രം സംവിധാനം ചെയ്തത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മീരാ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 27225,
    "questionText": " എല്ലാ ഋതുക്കളുടേയും സംസ്ഥാനം (All Seasons state) എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 27226,
    "questionText": " മഹാരാജാധിരാജന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗുപ്തരാജാവ്? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തന്‍ I "
  },
  {
    "questionNum": 27227,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ പുരിയിൽ ശ്രീ ശങ്കരാചാര്യർ സ്ഥാപിച്ച മഠം? ",
    "answerText": " ഗോവർധന മഠം "
  },
  {
    "questionNum": 27228,
    "questionText": " ആസാമിന്റെ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം? ",
    "answerText": " ദിസ്‌പൂർ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം "
  },
  {
    "questionNum": 27229,
    "questionText": " ഐസക്ക് ന്യൂട്ടന്‍റെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27230,
    "questionText": " ഐ ജി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " റബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 27231,
    "questionText": " ഇബൻ ബത്തൂത്തയെ ചൈനയിലെ അമ്പാസിഡറായി നിയമിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ബിൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 27232,
    "questionText": " 2016 -ൽ ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിന് ആതിഥേയത്വം വഹിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27233,
    "questionText": " വാസ്തുവിദ്യ ഗുരുകുലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആറന്മുള (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 27234,
    "questionText": " പെരുമൺ ട്രെയിൻ ദുരന്തം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1988 ജൂലൈ 8 (കൊല്ലം ജില്ലയിൽ പെരുമൺ പാലത്തിൽ നിന്നും ബാംഗ്ലൂർ - കന്യാകുമാരി ഐലന്‍റ് എക്സ്പ്രസ് അഷ്ടമുടി കായലിലേയ്ക്ക് മറിഞ്ഞു) "
  },
  {
    "questionNum": 27235,
    "questionText": " രാമസേതു ആഴത്തില്‍ കുഴിച്ച് കപ്പല്‍ച്ചാല്‍ ഉണ്ടാക്കാന്‍ ഉള്ള പദ്ധതിയുടെ പേര് എന്ത്? ",
    "answerText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 27236,
    "questionText": " . ലോഹങ്ങള്‍ എത് രൂപത്തിലാണ് ഭൂമിയില്‍ കാണപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സംയുക്തങ്ങള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27237,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയെ ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്റെ സേനാപതി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാനുവൽ രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 27238,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ഹൈറേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 27239,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്ര സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരം? ",
    "answerText": " മുംബയ് സെക്രട്ടേറിയറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആരംഭിച്ച ആദ്യ ഇരുമ്പുരുക്ക് നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " കുൾട്ടി (1870) "
  },
  {
    "questionNum": 27241,
    "questionText": " ബാഷ്പാഞ്ജലി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 27242,
    "questionText": " പൂർണ്ണമായും സൗരോർജ്ജത്തിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന ലോകത്തിലെ ആദ്യ പാർലമെന്റ്? ",
    "answerText": " പാക്കിസ്ഥാൻ പാർലമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27243,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് കൈസർ - ഇ - ഹിന്ദ് പദവി തിരിച്ചു നൽകിയ ദേശീയ നേതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി & സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 27244,
    "questionText": " സിലിക്കോസിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 27245,
    "questionText": " ദീപിക പത്രം നസ്രാണി ദീപിക എന്നപേരിലി‍ ആദ്യമായി അച്ചടിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് ജോസഫ് പ്രസ്സില്‍ (മാന്നാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 27246,
    "questionText": " മഹാകാവ്യം എഴുതാതെ മഹാകവി എന്ന പദവി ലഭിച്ച കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27247,
    "questionText": " അരിമ്പാറ (വൈറസ്)? ",
    "answerText": " ഹ്യൂമൻ പാപ്പിലോമ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27248,
    "questionText": " ഒരു യാര്ഡ് എന്നാല് എത്ര അടിയാണ് (ഫീറ്റ്)? ",
    "answerText": " 3 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 27249,
    "questionText": " പലായനപ്രവേഗം? ",
    "answerText": " ഒരു ഗോളത്തിന്റെ ഗുരുത്വാകർഷണ വലയത്തിൽ നിന്നും മുക്തമായി മുന്നോട്ടു പോകുവാൻ ഒരു വസ്തുവിനു വേണ്ട ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പ്രവേഗമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 27250,
    "questionText": " ആർട്ടിക്കിൾ 14? ",
    "answerText": " സമത്വത്തിനുള്ള അവകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 27251,
    "questionText": " അയ്യൻകാളിയുടെ ചരിത്രപ്രസിദ്ധമായ വില്ലവണ്ടി സമരം എന്നായിരുരുന്നു? ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 27252,
    "questionText": " ധ്രുവപ്രദേശങ്ങളിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഔറോറ കാഴ്ചകളുടെ ഉറവിടം? ",
    "answerText": " തെർമോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 27253,
    "questionText": " 2016 -ൽ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ ജേതാക്കളായ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " വെസ്റ്റിൻഡീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27254,
    "questionText": " മനുപ്രീയ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 27255,
    "questionText": " ദേശിയ വനിതാ കമ്മിഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1992 ജനുവരി 31 "
  },
  {
    "questionNum": 27256,
    "questionText": " ഒഡീഷയിലെ റൂർക്കല ഉരുക്കു നിർമ്മാണ ഫാക്ടറി നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനി "
  },
  {
    "questionNum": 27257,
    "questionText": " ജി - 8 ൽ നിന്ന് പുറത്തായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27258,
    "questionText": " പഞ്ചായത്ത് രാജ് നിലവില്‍ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27259,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിന്‍റെ സാമ്പത്തിക;വ്യവസായ തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കാൺപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 27260,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ അവിശ്വാസ പ്രമേയം ആവതരിപ്പിക്കപ്പെട്ട മന്ത്രി സഭ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം മന്ത്രിസഭ (1960-1904) "
  },
  {
    "questionNum": 27261,
    "questionText": " അക്ഷര നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 27262,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ നിർഭയ ഷെൽട്ടർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 27263,
    "questionText": " ശതവാഹനന്മാര്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രജന്മാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27264,
    "questionText": " മുസ്തഫാ കമാൽ പാഷ തുർക്കിയുടെ ഭരണം പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1923
  },
  {
    "questionNum": 27265,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർക്കെതിരെ യുദ്ധം ചെയ്യാൻ മുസ്ലീംങ്ങളോട് ആഹ്വാനം ചെയ്യുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " തുഹ്ഫത്തുൽ മുജാഹിദീൻ(രചിച്ചത് :ഷൈഖ് സൈനുദ്ദീൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 27266,
    "questionText": " 919 ലെ റൗലറ്റ് ആക്ട് പിൻവലിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റീഡിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 27267,
    "questionText": " 'കേരളോല്‍പത്തി'-യുടെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " ഹെര്‍മന്‍ ഗുണ്ടര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27268,
    "questionText": " ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ 30 ശതമാനത്തിലേറെ ഹി ന്ദുമതവിശ്വാസികൾ ഉള്ള തെക്കേ അമേരിക്കൻ രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ഗയാന "
  },
  {
    "questionNum": 27269,
    "questionText": " Sl (System International) അളവ് സമ്പ്രദായംആഗോളതലത്തിൽ ഉപയോഗിച്ചു തുടങ്ങിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1960
  },
  {
    "questionNum": 27270,
    "questionText": " ജി - 7 ൽ റഷ്യ അംഗമായത്? ",
    "answerText": 1997
  },
  {
    "questionNum": 27271,
    "questionText": " ഇരവികുളം പാർക്കിനെ വന്യജീവി സങ്കേതമായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 27272,
    "questionText": " നേതാജി ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയുടെ നേതൃത്വം ആരിൽ നിന്നാണ് ഏറ്റെടുത്തത്? ",
    "answerText": " റാഷ് ബിഹാരി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27273,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ദേവദാസി ( കുടിക്കാരി ) സമ്പ്രദായം നിർത്തലാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതുലക്ഷ്മീഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 27274,
    "questionText": " ലക്ഷ്മിപ്ളാനം പീഠഭൂമി എവിടെ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27275,
    "questionText": " “ആധുനിക കാലത്തെ മഹാത്ഭുതം” എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ച സംഭവം? ",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 27276,
    "questionText": " സ്വയം നിർമ്മിതമായ ആവാസവ്യവസ്ഥയ്ക്ക് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 27277,
    "questionText": " ബാലാമണിയമ്മയെ സരസ്വതി സമ്മാനത്തിന് അര്ഹയാക്കിയ കൃതി? ",
    "answerText": " നിവേദ്യം (1995) "
  },
  {
    "questionNum": 27278,
    "questionText": " ജി -7ലെ ഇപ്പോഴത്തെ അംഗരാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ, ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27279,
    "questionText": " ആദർശ് ഫ്ളാറ്റ് കുംഭകോണം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജെ.എ പാട്ടീൽ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27280,
    "questionText": " ' അറിവാണ് ശക്തി ' എന്ന് പറഞ്ഞതാരാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ബെക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27281,
    "questionText": " നിലവിൽ ലോകസഭയിലെ അംഗസംഖ്യ എത്രയാണ്? ",
    "answerText": 545
  },
  {
    "questionNum": 27282,
    "questionText": " ഏഴിമല ആസ്ഥാനമാക്കി ഭരിച്ചിരുന്ന പ്രശസ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " നന്നൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27283,
    "questionText": " ആർമി ഓഫീസേഴ്സ് ടെയിനിംഗ് സ്ക്കൂൾ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 27284,
    "questionText": " 2016 -ൽ ഇന്ത്യയിൽ നടന്ന ട്വൻറി-20 ലോകകപ്പിൽ റണ്ണറപ്പായ രാജ്യം?\r\n",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27285,
    "questionText": " പാട്ടബാക്കി എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.ദാമോദരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27286,
    "questionText": " എസ്.എന്‍.ഡി.പി യുടെ ഇപ്പോഴത്തെ മുഖപത്രം? ",
    "answerText": " യോഗനാദം "
  },
  {
    "questionNum": 27287,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് (ഐ.പി.എൽ) നടത്തുന്നത് ആരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കൺട്രോൾ ബോർഡ് (ബി.സി.സി.ഐ )\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27288,
    "questionText": " കോട്ടയം ചേപ്പേട്; സ്ഥാനു രവിശാസനം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന ശാസനം? ",
    "answerText": " തരീസ്സാപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 27289,
    "questionText": " സഭലമീയാത്ര - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എന്.എന് കക്കാട് (ആത്മകഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 27290,
    "questionText": " ഹോളിവുഡ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോസ് ആഞ്ചൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27291,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെ ആദ്യമായി നിരീക്ഷിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " അന്റൺവാൻ ല്യൂവൻ ഹോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27292,
    "questionText": " കേരളപ്പഴമ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്‍റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഹെർമ്മൻ ഗുണ്ടർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27293,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ സ‌മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജഗതി "
  },
  {
    "questionNum": 27294,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്‍റെ ആഴം അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " എക്കോ സൗണ്ടർ; ഫാത്തോ മീറ്റർ;സോണാർ "
  },
  {
    "questionNum": 27295,
    "questionText": " അബിയോ മെഡ് എന്ന കമ്പനി വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത കൃത്രിമ ഹൃദയം? ",
    "answerText": " അബിയോ കോർ "
  },
  {
    "questionNum": 27296,
    "questionText": " സാംക്രമിക രോഗങ്ങൾക്ക് കാരണം സൂക്ഷ്മജീവികൾ ശരിരത്തിൽ പ്രവേശിക്കുന്നതാണെന്ന് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 27297,
    "questionText": " സ്റ്റോറേജ് ബാറ്ററികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സർഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27298,
    "questionText": " ‘അഷ്ടാധ്യായി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പാണിനി "
  },
  {
    "questionNum": 27299,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കൺട്രോൾ ബോർഡിന്റെ (ബി.സി.സി.ഐ) ആഭിമുഖ്യത്തിലുള്ള ട്വൻറി-20 ടൂർണമെന്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് (ഐ.പി.എൽ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27300,
    "questionText": " യുദ്ധം മനുഷ്യന്‍റെ മനസിൽനിന്നും തുടങ്ങുന്നു  പ്രശസ്തമായ ഈ ചൊല്ല് ഏത് വേദത്തിൽ അsങ്ങിയിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " അഥർവവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 27301,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് (ഐ.പി.എൽ) തുടങ്ങുമ്പോൾ എത്ര ടീമാണ് ലീഗിലുണ്ടായിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 27302,
    "questionText": " www വിൽ നിന്ന് വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കാൻ തയ്യാറാക്കിയ പ്രത്യേക പേജ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വെബ് പേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 27303,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളുടെ ഉൽപത്തിയും വികാസവും സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഫൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27304,
    "questionText": " എ.ടി.എം ന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ ബാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27305,
    "questionText": " ബഹായി മത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ബഹാവുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27306,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ ആദ്യകാല ഗുരു? ",
    "answerText": " അലാര കലാമ "
  },
  {
    "questionNum": 27307,
    "questionText": " ജയ്പൂർ നഗരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " വിദ്യാധർ ഭട്ടാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27308,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ രാജവംശം? ",
    "answerText": " ആയ് രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 27309,
    "questionText": " കെ.കെ നരേന്ദ്രൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്രിമിലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 27310,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്ത്രീപുരുഷാനുപാതം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി (1000 പുരു. 1006 സ്ത്രീ) "
  },
  {
    "questionNum": 27311,
    "questionText": " ദിവ്യഔഷധങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തുളസി; കൂവളം; കറുക "
  },
  {
    "questionNum": 27312,
    "questionText": " ‘കാറൽ മാക്സ്’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " ദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27313,
    "questionText": " സോഡിയം ബൈകാർബണേറ്റിന്‍റെയും ടാർട്ടാറിക് ആസിഡിന്‍റെയും മിശ്രിതം? ",
    "answerText": " ബേക്കിംഗ് പൗഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 27314,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് (ഐ.പി.എൽ) തുടങ്ങിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2008
  },
  {
    "questionNum": 27315,
    "questionText": " മാങ്ങ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " മാഞ്ചി ഫെറാ ഇൻഡിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 27316,
    "questionText": " കോഴിമുട്ട വിരിയാന് എത്ര ദിവസം വേണം? ",
    "answerText": 21
  },
  {
    "questionNum": 27317,
    "questionText": " സൗദി അറേബ്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റിയാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27318,
    "questionText": " കടുവ ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മ്രുഗമാകുന്നതിന് മുമ്പ് ദേശീയ മ്രുഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 27319,
    "questionText": " കർണാടക സംഗീതത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " പുരന്തരദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27320,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മേജർ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27321,
    "questionText": " ജീവകം BI യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " തയാമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27322,
    "questionText": " പ്രഥമ ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് (ഐ.പി.എൽ) ടൂർണമെന്റിലെ ജേതാക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ റോയൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27323,
    "questionText": " തുഗ്ലക് രാജവംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഗിയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് (1320 AD) "
  },
  {
    "questionNum": 27324,
    "questionText": " ‘പരിണാമം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.പി.നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27325,
    "questionText": " കണ്ണട കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സാൽവിനോ ഡി അൽമേറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 27326,
    "questionText": " അതാര്യവസ്തുക്കളെ ചുറ്റി പ്രകാശം വളയുകയോ വ്യാപിക്കുകയോ ചെയ്യുന്ന പ്രതിഭാസം? ",
    "answerText": " ഡിഫ്രാക്ഷൻ (Diffraction) "
  },
  {
    "questionNum": 27327,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ ആമുഖം തയ്യാറാക്കിയത്? ",
    "answerText": " കെ.എൻ.രാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 27328,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മതരംഗങ്ങളെ അയച്ച് അകലെയുള്ള വസ്തുക്കളുടെ സാന്നിധ്യം ദൂരം ദിശ എന്നിവ കണ്ടെത്തുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " റഡാർ (Radio Detection and Rangnig) "
  },
  {
    "questionNum": 27329,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയേയും അഫ്ഗാനിസ്ഥാനേയും വേർതിരിക്കാൻ ഡ്യൂറന്റ് കമ്മീഷനെ നിയമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാൻസ്ഡൗൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 27330,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി രംഗത്തെ നോബൽ സമ്മാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " ഗോൾഡ്മാൻ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 27331,
    "questionText": " ദൃശ്യപ്രകാശത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ഘടക വർണ്ണങ്ങൾ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 27332,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ തീവ്രത അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓഡിയോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 27333,
    "questionText": " തകര്‍ന്ന ബാങ്കില്‍ മാറാന്‍ നല്‍കിയ കാലഹരണ പ്പെട്ട ചെക്ക് എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്‌ എന്തിനെയാണ്? ",
    "answerText": " ക്രിപ്സ് മിഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27334,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഗതിനിർണ്ണയ ഉപഗ്രഹമായ IRNSS IA യുടെ വിക്ഷേപണ വാഹനം? ",
    "answerText": " PSLV C 22"
  },
  {
    "questionNum": 27335,
    "questionText": " 2009 -ലെ ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് (ഐ.പി.എൽ) ടൂർണമെന്റിലെ ജേതാക്കൾ ?\r\n",
    "answerText": " ഡെക്കാൺ ചാർജേഴ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27336,
    "questionText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃവിന്റെ ഭാര്യ? ",
    "answerText": " കമലാ കൗൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27337,
    "questionText": " ഗോൾഡ്‌മാൻ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " മേധാപട്‌കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27338,
    "questionText": " 1929 ല്‍ ലാഹോറില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 27339,
    "questionText": " 2010-ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ സൂപ്പർ കിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27340,
    "questionText": " വിഷ്വൽ പർപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വർണ്ണ വസ്തു? ",
    "answerText": " റൊഡോപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27341,
    "questionText": " രാജാജി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 27342,
    "questionText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി ഗുജറാത്തിൽ പിടിച്ചെടുത്ത തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കാംബെ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 27343,
    "questionText": " 'തമാശ' ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്ത രൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 27344,
    "questionText": " 2011-ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ സൂപ്പർ കിങ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27345,
    "questionText": " ഏറ്റവും കാഠിന്യമേറിയ വസ്തുവിന്റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 27346,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മുട്ടപ്പാത്രം? ",
    "answerText": " അന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 27347,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വാലന്റീനാ തെരഷ് കോവ "
  },
  {
    "questionNum": 27348,
    "questionText": " ദൂരദര്‍ശന്‍ സംപ്രേക്ഷണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ചാനല്‍? ",
    "answerText": " ഇന്‍സാറ്റ് 1 A "
  },
  {
    "questionNum": 27349,
    "questionText": " മിനി ജപ്പാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശിവകാശി "
  },
  {
    "questionNum": 27350,
    "questionText": " ശുന്യാകാശത്തെ അളക്കുന്നതിനുള്ള ഏറ്റവും വലിയയുണിറ്റ് ഏത്? ",
    "answerText": " മെഗാ പാര്‍സെക് "
  },
  {
    "questionNum": 27351,
    "questionText": " ‘കുടുംബിനി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എൻ.ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 27352,
    "questionText": " ഹാഷിമിറ്റ് കിംഗ്ഡത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ജോർദ്ദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27353,
    "questionText": " ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളെയാണ് ബൈബർ ചുരം ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പാകിസ്താൻ-അഫ്ഗാനിസ്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27354,
    "questionText": " ദേശീയ ഉപഭോക്തൃ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 27355,
    "questionText": " തോട്ടപ്പിള്ളി സ്പില്‍വേ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27356,
    "questionText": " ഖത്തർറിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദോഹ "
  },
  {
    "questionNum": 27357,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ വായനാവാരമായി ആഘോഷിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 മുതൽ 25 വരെ "
  },
  {
    "questionNum": 27358,
    "questionText": " ലെഡ് പെൻസിൽ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27359,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ സൈനിക തലവൻ അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സേനാപതി "
  },
  {
    "questionNum": 27360,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27361,
    "questionText": " 2012-ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത നൈറ്റ് റൈഡേഴ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27362,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ചെറുപ്പത്തിലെ ഓമനപ്പേര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞൻ (യഥാർഥ പേർ അയ്യപ്പൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 27363,
    "questionText": " ചാവറയച്ചനെ വിശുദ്ധനായി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2014 നവംബര്‍ 23. "
  },
  {
    "questionNum": 27364,
    "questionText": " ബേക്കൽ കോട്ട പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശിവപ്പ നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27365,
    "questionText": " മേധാപട്‌കർ സ്ഥാപിച്ച പാർട്ടി? ",
    "answerText": " പിപ്പിൾസ് പൊളിറ്റിക്കൽ ഫ്രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27366,
    "questionText": " തഞ്ചാവൂർ നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദി തീരത്താണ്? ",
    "answerText": " കാവേരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 27367,
    "questionText": " ചിലിയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27368,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മുസ്ലീം ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27369,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ - സിഖ് യുദ്ധത്തിന്റെ ഫലമായി ഒപ്പു വച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ലാഹോർ ഉടമ്പടി (1846) "
  },
  {
    "questionNum": 27370,
    "questionText": " 2013 -ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ ഇന്ത്യൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27371,
    "questionText": " റാനഡെ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഒഫ് ഇക്കണോമിക്സ് ആരംഭി​ച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 27372,
    "questionText": " 2013 -ലെ ഐ.പി.എൽ. റണ്ണറപ്പായ ടീം ?\r\n",
    "answerText": " ചെന്നൈ സൂപ്പർ കിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27373,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി നാഗാരാധന നടത്തിയിരുന്ന ജനവിഭാഗം? ",
    "answerText": " ആസ്ടെക്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27374,
    "questionText": " രാസ സൂര്യന്‍ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 27375,
    "questionText": " യു.സി.എൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 27376,
    "questionText": " 2014-ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത നൈറ്റ് റൈഡേഴ്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27377,
    "questionText": " സൂര്യന്‍റെ പേരിലറിയപ്പെടുന്ന മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 27378,
    "questionText": " കുതിരകളെ ക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27379,
    "questionText": " കടുക്ക ഞാന്നിക്ക നെല്ലിക്ക ഇവ മൂന്നിനും കൂടിയുള്ള പേര്? ",
    "answerText": " ത്രീഫല "
  },
  {
    "questionNum": 27380,
    "questionText": " റഷ്യൻ വിപ്ലവത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " വ്ളാഡിമർ ലെനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27381,
    "questionText": " ഗ്രീൻപീസ് ഫൗണ്ടേഷൻ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 27382,
    "questionText": " ദുർഗ്ലാപ്പൂർ സ്റ്റീൽ പ്ലാന്‍റ് നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27383,
    "questionText": " സംസ്ഥാന വിവരാവകാശ കമ്മീഷണറേയും അംഗങ്ങളേയും നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗവർണ്ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 27384,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ച കുലശേഖര രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ്മൻ (ചേരമാൾ പെരുമാൾ നായനാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 27385,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന് അതിന്റെ ചലനം കൊണ്ട് ലഭ്യമാകുന്ന ഊർജ്ജം? ",
    "answerText": " ഗതികോർജ്ജം (Kinetic Energy) "
  },
  {
    "questionNum": 27386,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ പറുദീസ? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 27387,
    "questionText": " 2015-ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ ഇന്ത്യൻസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27388,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിന്‍റെ അരിപ്പ എന്നറിയപ്പെടുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " വ്യക്കകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27389,
    "questionText": " മേദിനി പുരസ്കാരം നൽകുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര വനം പരിസ്ഥിതി മന്ത്രാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 27390,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " അവകാശികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27391,
    "questionText": " ഡൽഹിയെ ദേശീയ തലസ്ഥാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1992 (69 - ഭരണഘടനാ ഭേദഗതി) "
  },
  {
    "questionNum": 27392,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം ഉപയോഗിക്കുന്ന കൽക്കരി? ",
    "answerText": " ബിറ്റുമിനസ് കോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27393,
    "questionText": " ജമ്മു കശ്മീരിന് പ്രത്യേക ഭരണഘടന നിലവിൽവന്നത്? ",
    "answerText": " 1957 ജനവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 27394,
    "questionText": " കോസ്റ്റ് ഗാർഡ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1978
  },
  {
    "questionNum": 27395,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം റേഡിയോ നിലയം ആൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ എടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1950
  },
  {
    "questionNum": 27396,
    "questionText": " ആധുനിക ല 'പാ വിളംബരം തിരുവിതാംകൂറിൽ നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ- 1837 "
  },
  {
    "questionNum": 27397,
    "questionText": " ഏഴുമലകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജോർദാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27398,
    "questionText": " ചുവപ്പ്; പച്ച എന്നീ നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " വർണ്ണാന്ധത (ഡാൽട്ടനിസം) "
  },
  {
    "questionNum": 27399,
    "questionText": " ദേശീയ ചിഹ്നത്തില്‍ ദൃശ്യമാകുന്ന ജീവികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 27400,
    "questionText": " ലോക തപാല്‍ ദിനം എന്ന് ? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബര്‍ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 27401,
    "questionText": " 2016-ലെ ഐ.പി.എൽ. ജേതാക്കൾ :\r\n",
    "answerText": " സൺറൈഡേഴ്സ് ഹൈദരാബാദ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27402,
    "questionText": " അന്നനാളത്തിന്‍റെ ശരാശരി നീളം? ",
    "answerText": " 25 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 27403,
    "questionText": " മോട്ടോർ സൈക്കിൾ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡൈംലർ "
  },
  {
    "questionNum": 27404,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മണിയോർഡർ സംവിധാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1880
  },
  {
    "questionNum": 27405,
    "questionText": " ശുദ്ധമായ സെല്ലുലോസിന് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " പഞ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 27406,
    "questionText": " വർഷത്തെക്കാളും ദിവസത്തിനു ദൈർഘ്യം കൂടുതലുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ (Venus) "
  },
  {
    "questionNum": 27407,
    "questionText": " ശരീരത്തിൽ ഞരമ്പുകൾ ഇല്ലാത്ത ജീവിവർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ഷഡ്പദം "
  },
  {
    "questionNum": 27408,
    "questionText": " മദർ തെരേസ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " തിരാനാ (അൽബേനിയ) "
  },
  {
    "questionNum": 27409,
    "questionText": " കേരളത്തിൽനിന്നും എത്ര രാജ്യസഭാംഗങ്ങളുണ്ട്? ",
    "answerText": " ഒൻപത് "
  },
  {
    "questionNum": 27410,
    "questionText": " രാജാക്കന്‍മാരില്‍ സംഗീതജ്ഞനും; സംഗീതജ്ഞരില്‍ രാജാവും എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27411,
    "questionText": " രോഹിണി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " അരി "
  },
  {
    "questionNum": 27412,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ വാതകം ? ",
    "answerText": " റഡോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27413,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡിയെ ദി ബ്ലാക്ക് ഹോൾ ഓഫ് പോത്തന്നൂർ എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച ചരിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " സുമിത്ത് സർക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 27414,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ ഹ്യൂമൻ റൈറ്റ്സ് മെഡലിന് ആദ്യമായി അർഹനായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " നെൽസൺ മണ്ടേല "
  },
  {
    "questionNum": 27415,
    "questionText": " സിഖുകാർക്ക് നേതൃത്യം നൽകാൻ ഗുരു ഗോവിന്ദ് സിംഗ് നിയമിച്ചതാരെ? ",
    "answerText": " ബന്ദാ ബഹാദൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 27416,
    "questionText": " ' ട്രെയിൻ ടു പാക്കിസ്ഥാൻ 'ആരുടെ കൃതിയാണ്? ",
    "answerText": " ഖുശ്വന്ത്‌ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 27417,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരും സാമൂതിരിയും തമ്മിൽ കണ്ണൂർ സന്ധി ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1513
  },
  {
    "questionNum": 27418,
    "questionText": " ജനസംഖ്യാ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 27419,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബിസ്‌മാർക്ക്  എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27420,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാര്‍ക്കെതിരെ കേരളത്തില്‍ നടന്ന ആദ്യ സംഘടിത കലാപം? ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങല്‍ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 27421,
    "questionText": " ഐ.പി.എൽ. 2011 സീസണിലുണ്ടായിരുന്ന കേരളത്തിന്റെ ടീം ?\r\n",
    "answerText": " കൊച്ചി ടസ്‌കേഴ്‌സ് കേരള\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27422,
    "questionText": " മീൻമുട്ടി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 27423,
    "questionText": " ലോകമാന്യ എന്നറിയപ്പെട്ടതാര്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 27424,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിന് 1931 ൽ ഗാന്ധിജി ലണ്ടനിൽ പോയപ്പോൾ കൂടെ കൊണ്ടുപോയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ആട് "
  },
  {
    "questionNum": 27425,
    "questionText": " തീവ്രവാദ വിരുദ്ധ നയം (PO TA) സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എ.ബി സഹാരിയ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27426,
    "questionText": " കേരളത്തിന്റെ ഐ.പി.എൽ. ടീമായ കൊച്ചി ടസ്‌കേഴ്‌സ് കേരള\r\nലീഗിൽ കളിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 2011
  },
  {
    "questionNum": 27427,
    "questionText": " സുമോ ഗുസ്തി ഉദയം ചെയ്തരാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27428,
    "questionText": " പ്രസിഡന്റിന്‍റെ സ്വർണ്ണ മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചെമ്മിൻ (വർഷം: 1965) "
  },
  {
    "questionNum": 27429,
    "questionText": " നീലം കൃഷിക്കാർക്കായി ഗാന്ധിജി സമരം നടത്തിയ ചമ്പാരൻ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 27430,
    "questionText": " നെഹ്രുട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്നത് ഏത് കായലിലാണ്? ",
    "answerText": " പുന്നമട കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27431,
    "questionText": " കാറ്റ് അനുഭവപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ (Tropposphere) "
  },
  {
    "questionNum": 27432,
    "questionText": " ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് ഭരണം നഷ്ടപ്പെടാൻ ഇടയാക്കിയ നിയമം? ",
    "answerText": " 1858 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27433,
    "questionText": " ജൈവവൈവിധ്യ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 27434,
    "questionText": " പല്ലുകളുടെ ആരോഗ്യത്തിന് ഏറ്റവും അത്യന്താപേക്ഷിതമായ മൂലകം? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 27435,
    "questionText": " ടാഗോറിന്‍റെ ഗീതാഞ്ജലിയിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന സസ്യശാസ്ത്രജൻ? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27436,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് സാഹിത്യത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മാക്സിം ഗോര്‍ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 27437,
    "questionText": " 2007-ൽ ചൈന അയച്ച ചന്ദ്ര പേടകം? ",
    "answerText": " ഷാങ് ഇ- 1 "
  },
  {
    "questionNum": 27438,
    "questionText": " പേഷ്വാ ബാജിറാവുവിന്റെ ദത്തുപുത്രൻ? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 27439,
    "questionText": " പോയിന്‍റ് കാലിമർ പക്ഷിസങ്കേതം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27440,
    "questionText": " കസാഖിസ്താന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ടെൻഗേ "
  },
  {
    "questionNum": 27441,
    "questionText": " തേനീച്ച മെഴുകിൽ അsങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസവസ്തു? ",
    "answerText": " പ്രൊപ്പൊലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27442,
    "questionText": " ലീലാ സേത്ത് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " രാജൻ പിള്ളയുടെ മരണം ( തീഹാർ ജയിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27443,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് ഗോറിയുടെ സദസ്സിലെ ചരിത്ര പണ്ഡിതൻമാർ? ",
    "answerText": " റാസി & ഉറൂസി "
  },
  {
    "questionNum": 27444,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ബാങ്ക് ലയനം? ",
    "answerText": " ടൈംസ് ബാങ്കും HDFC ബാങ്കും തമ്മിൽ - 2000 "
  },
  {
    "questionNum": 27445,
    "questionText": " വളർച്ചാ ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സൊമാറ്റോ ട്രോപിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27446,
    "questionText": " ബാസ്ക്കറ്റ്ബോൾ കളിയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന അന്താരാഷ്ട്രസംഘടന :\r\n",
    "answerText": " ഫിബ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27447,
    "questionText": " സയറിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " കോംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 27448,
    "questionText": " ‘മാൻഡ്രേക്ക്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ലി ഫാൽക് "
  },
  {
    "questionNum": 27449,
    "questionText": " രാജാസാന്‍സി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അമൃതത്സര്‍ (പഞ്ചാബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 27450,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ പിതാവ്‌.? ",
    "answerText": " ദാദാ സാഹിബ്‌ ഫാൽകെ. "
  },
  {
    "questionNum": 27451,
    "questionText": " സഹോദരന്‍ കെ.അയ്യപ്പന്‍ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ.എം.കെ സാനു "
  },
  {
    "questionNum": 27452,
    "questionText": " ഹരിയാനയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛണ്ഡി ഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27453,
    "questionText": " രോഗവർഗ്ഗീകരണത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " നോസോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27454,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറിനെൻറ് ഔദ്യോഗിക കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്? ",
    "answerText": " നാലുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 27455,
    "questionText": " അന്ത്യ അത്താഴം (Last supper ); മോണാലിസ എന്നി ചിത്രങ്ങളുടെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിഞ്ചി -( 1452-1519) "
  },
  {
    "questionNum": 27456,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ഭരണഘടനയ്ക്ക് എത്ര ഭാഗങ്ങളാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " 22 ഭാഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27457,
    "questionText": " പ്രഥമ വയലാര്‍ അവാര്‍ഡ്‌ നേടിയ കൃതി? ",
    "answerText": " അഗ്നിസാക്ഷി(ലളിതാംബിക അന്തര്‍ജ്ജനം) "
  },
  {
    "questionNum": 27458,
    "questionText": " പ്ലേഗ്രോഗത്തിന് കാരണമായ ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " യെർസീനിയ പെസ്റ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27459,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്രസംഘടനയായ ഫിബ ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " ബാസ്ക്കറ്റ്ബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27460,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വൈദ്യുതി ഉത്‌പാദിപ്പിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " താപ വൈദ്യുത നിലയങ്ങളിൽ നിന്നാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 27461,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ അച്ചുതണ്ട് എല്ലായ്യോഴും ധ്രുവനക്ഷത്രത്തിന് നേരെ നിലകൊള്ളുന്നത് എന്തുകൊണ്ട്? ",
    "answerText": " അച്ചുതണ്ടിന്‍റെ സമാന്തരത "
  },
  {
    "questionNum": 27462,
    "questionText": " സാർക്കിന്‍റെ (SAARK) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 27463,
    "questionText": " നാഷണൽ തെർമൽ പവർ സ്റ്റേഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 27464,
    "questionText": " എന്താണ് ഫിബ ?\r\n",
    "answerText": " ബാസ്ക്കറ്റ്ബോൾ കളിയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന അന്താരാഷ്ട്രസംഘടന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27465,
    "questionText": " ടെലിവിഷൻ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ ബേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27466,
    "questionText": " സുഗന്ധ വ്യഞ്ജനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 27467,
    "questionText": " വികാടോറിയ മെമ്മോറിയലിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " എമേഴ്സണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27468,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോളാർ പവർ പ്രോജക്ട്? ",
    "answerText": " ഇവൻപാ "
  },
  {
    "questionNum": 27469,
    "questionText": " ഇസങ്ങള്ക്കപ്പുറം - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്ഗുപ്തന്നായര് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 27470,
    "questionText": " എസ്റ്റോണിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്രൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27471,
    "questionText": " ആനക്കൂട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 27472,
    "questionText": " മന്ത് പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്യൂലക്സ് പെൺകൊതുകുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27473,
    "questionText": " ഇലക്ട്രിക് ബൾബ്; ലെൻസുകൾ; പ്രിസങ്ങൾ തുടങ്ങിയവ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളിന്റ് ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27474,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ നെല്ല് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27475,
    "questionText": " കപടസന്യാസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റാസ്പുട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27476,
    "questionText": " ടെലിവിഷനിലെ പ്രാഥമിക നിറങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ്; പച്ച; നീല "
  },
  {
    "questionNum": 27477,
    "questionText": " അഹമ്മദീയ മൂവ്മെന്‍റ് - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മിർസാ ഗുലാം അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27478,
    "questionText": " പാലങ്ങളുടെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വെനീസ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 27479,
    "questionText": " നൈറ്റർ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27480,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരന്റെ മകൾ? ",
    "answerText": " പ്രിയദർശന "
  },
  {
    "questionNum": 27481,
    "questionText": " ‘കാവിലെ പാട്ട്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 27482,
    "questionText": " ഹവാമഹലിലെ 953 ജനാലകൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ത്സരോക "
  },
  {
    "questionNum": 27483,
    "questionText": " ഫോറസ്റ്റ് വകുപ്പിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വഴുതക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27484,
    "questionText": " സി.ആർ.പി.എഫിന്‍റെ ആദ്യ വനിത ബറ്റാലിയൻ? ",
    "answerText": " 88 മഹിളാ ബറ്റാലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27485,
    "questionText": " ഓഷ്യന്‍സാറ്റ്-I വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1999 മെയ് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 27486,
    "questionText": " 1935 ൽ റിസേർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വരുമ്പോൾ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 27487,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സോളാർ പ്രോജക്ട്? ",
    "answerText": " വെൽസ്‌പൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27488,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ എൻജിനീയറിംഗ് വകുപ്പ്; കൃഷി; പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പുകൾ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27489,
    "questionText": " ഗജേന്ദ്രമോഷം വഞ്ചിപ്പാട്ട് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 27490,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഓർക്കിഡ് ഫ്ലോട്ട്? ",
    "answerText": " പൊൻമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 27491,
    "questionText": " ‘അന്നാ കരീനാ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ലിയോ ടോൾസ് റ്റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 27492,
    "questionText": " സൂഫിസം ആരംഭിച്ചത് എവിടെ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27493,
    "questionText": " ലോക ജൈവ വൈവിധ്യ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 27494,
    "questionText": " ബഹ്മാനന്ദശിവയോഗിയുടെ യഥാർഥ പേര്? ",
    "answerText": " കാരാട്ട് ഗോവിന്ദൻകുട്ടിമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27495,
    "questionText": " നിലവിലുണ്ടായിരുന്ന 63 മൂലകങ്ങളെ ആറ്റോമിക മാസിന്‍റെ അടി‌സ്ഥാനത്തിൽ വർഗീകരിച്ച് 1869ൽ ആവര്‍ത്തന പട്ടിക പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " ഡിമിത്രി മെൻഡലിയേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 27496,
    "questionText": " ജസിയ ആദ്യമായി ഏര്‍പ്പെടുത്തിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ തുഗ്ലക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27497,
    "questionText": " പയ്യന്നൂരിൽ 1931 ൽ ശ്രീനാരായണ വിദ്യാലയം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27498,
    "questionText": " പൊട്ടൻഷ്യൽ വ്യത്യാസം അളക്കുവാനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " വോൾട്ട് മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 27499,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിന്‍റെ ആദ്യത്തെ യൂറോപ്യൻ ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് കിർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27500,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കോര്‍പ്പറേഷന്‍? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 27501,
    "questionText": " അമൃതാപ്രീതത്തിന്റെ കൃതി? ",
    "answerText": " പിൽജാർ "
  },
  {
    "questionNum": 27502,
    "questionText": " ഏറ്റവും വേഗത കുറഞ്ഞ ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " നീലഗിരി മൗണ്ടൻ റെയിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 27503,
    "questionText": " കൂത്തിനും കൂടിയാട്ടത്തിനും ഉപയോഗിക്കുന്ന സംഗീതോപകരണം? ",
    "answerText": " മിഴാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 27504,
    "questionText": " ദേശിയ പട്ടികജാതി കമ്മീഷൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 27505,
    "questionText": " ജോൺ മിൽട്ടന്റെ കൃതി ? ",
    "answerText": " പാരഡൈസ് ലോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27506,
    "questionText": " തമിഴ് ഒഡീസി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " മണിമേഖല "
  },
  {
    "questionNum": 27507,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ ആദ്യത്തെ ഇംഗ്ലീഷ് ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 27508,
    "questionText": " ആൻഡമാനേയും നിക്കോബാറിനേയും വേർതിരിക്കുന്ന ചാനൽ? ",
    "answerText": " 10° ചാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27509,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്നത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 2005 ഒക്ടോബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 27510,
    "questionText": " കണ്ണശൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " നിരണം കവികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27511,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആത്മനിഷ്ഠ ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " മലയവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 27512,
    "questionText": " അഗ്രോണമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 27513,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സ്മാരകം? ",
    "answerText": " താജ് മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27514,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ഇന്ത്യൻ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27515,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 27516,
    "questionText": " വോളിബോൾ ആരംഭിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27517,
    "questionText": " ഗുൽസരിലാൽ നന്ദയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " നാരായൺഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27518,
    "questionText": " ഇന്ത്യില്‍ സമഗ്ര ജലനയത്തിന് രൂപം നല്‍കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 27519,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ പോലീസ് സ്റ്റേഷന്‍? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 27520,
    "questionText": " ‘യുഗാന്തർ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബരീന്ദ്രകുമാർ ഘോഷ് & ഭൂപേന്ദ്രനാഥ ദത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 27521,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിലെ പർവ്വങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 18
  },
  {
    "questionNum": 27522,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിവർത്തനം ചെയ്യപ്പെട്ട രേഖയായി ഗിന്നസ്‌ബുക്കിൽ ഇടംപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " മനുഷ്യാവകാശ പ്രഖ്യാപനമാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 27523,
    "questionText": " രാഷ്ട്ര ഗുരു എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 27524,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുസ്ലിം പള്ളി? ",
    "answerText": " ചേരമാൻ ജുമാ മസ്ജിദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27525,
    "questionText": " ഒറീസയുടെ മില്ലേനിയം നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കട്ടക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27526,
    "questionText": " തെക്കിന്‍റെ ബ്രിട്ടൺ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27527,
    "questionText": " ശുദ്ധ രക്തം വഹിക്കുന്ന ഏക സിര? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശ സിര (Pulmonary vain) "
  },
  {
    "questionNum": 27528,
    "questionText": " കൊച്ചി പട്ടണത്തിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " ശക്തന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27529,
    "questionText": " വോളിബോൾ ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1895(അമേരിക്ക)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27530,
    "questionText": " ഇഗ്നോ (IGNOU) യുടെ വിദ്യാഭ്യാസ ചാനല്‍? ",
    "answerText": " ഗ്യാന്‍‌ ദര്‍ശന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27531,
    "questionText": " പഴങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പോമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27532,
    "questionText": " പി.എച്ച് സ്കെയില്‍ ആവിഷ്കരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞന്‍? ",
    "answerText": " സോറന്‍സന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27533,
    "questionText": " വിക്ടർ ഹ്യുഗോയുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " പാവങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27534,
    "questionText": " നാണ്യവിളകളിൽ വെളുത്ത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കശുവണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 27535,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി- ( 1948 ആഗസ്റ്റ് 15 ന് പുറത്തിറക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 27536,
    "questionText": " ‘സുന്ദരികളും സുന്ദരൻമാരും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പി. സി കുട്ടികൃഷ്ണൻ (ഉറൂബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 27537,
    "questionText": " രക്തത്തിനും കലകൾക്കുമിടയിലെ ഇടനിലക്കാരൻ എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലിംഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 27538,
    "questionText": " വോളിബോൾ ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ച വ്യക്തി ?\r\n",
    "answerText": " വില്ല്യം ജി മോർഗൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27539,
    "questionText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലായി കാണപ്പെടുന്ന രണ്ടാമത്തെ മൂലകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ 21 % "
  },
  {
    "questionNum": 27540,
    "questionText": " പസഫിക്കിലെ ഏറ്റവും ആഴമുള്ള ഭാഗം? ",
    "answerText": " ചലഞ്ചർ ഗർത്തം (ആഴം: 11033 മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 27541,
    "questionText": " നോർത്ത് പോൾ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് പിയറി "
  },
  {
    "questionNum": 27542,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ വന്ദ്യ വയോധിക എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27543,
    "questionText": " ‘സോര്‍ബ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " നിക്കോൾ കസന്‍റ് സാക്കിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27544,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം മാംഗനീസ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 27545,
    "questionText": " 1895 ഫിബ്രവരിയിൽ വില്ല്യം ജി മോർഗൻ അമേരിക്കയിൽ\r\nഅവതരിപ്പിച്ച കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " വോളിബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27546,
    "questionText": " ഡ്യൂട്ടീരിയം ഓക്സൈഡ് എന്തിന്‍റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " ഘനജലം "
  },
  {
    "questionNum": 27547,
    "questionText": " സസ്തനികളിൽ ഹൃദയ സ്പന്ദനം ആരംഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " SA റോഡിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27548,
    "questionText": " മുന്തിരി നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 27549,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഡ്രൈവ് ഇന്‍ ബീച്ച്? ",
    "answerText": " മുഴപ്പിലങ്ങാട് ബീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 27550,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " നൈട്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27551,
    "questionText": " സാംബിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെന്നത്ത് കൗണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 27552,
    "questionText": " ശുദ്ധമായ സ്വർണ്ണം? ",
    "answerText": " 24 കാരറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27553,
    "questionText": " ഓർബിറ്റലിൽ കൊള്ളാവുന്ന പരമാവധി ഇലക്ട്രോണുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " രണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 27554,
    "questionText": " 40 വയസിനുശേഷം ഓരോ മനുഷ്യനും തെമ്മാടികളാണ് എന്ന് പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ബർണാഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 27555,
    "questionText": " ഡോള്‍ഫിനെ ദേശീയ ജലജീവി ആയി പ്രഖ്യാപിച്ചത്? ",
    "answerText": 2009
  },
  {
    "questionNum": 27556,
    "questionText": " സാലിസ്ബറിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഹരാരെ "
  },
  {
    "questionNum": 27557,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ചുരം? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 27558,
    "questionText": " മലയാള ഭാഷയിലെ ആദ്യത്തെ പാട്ട് കൃതി? ",
    "answerText": " രാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 27559,
    "questionText": " മിന്റോനൈറ്റ എന്ന പേരിലറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " വോളിബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27560,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കായലുകൾ? ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 27561,
    "questionText": " കോശങ്ങളെ ആദ്യമായി കണ്ടുപിടിച്ച ശാസ്തഞ്ജന്‍ ? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27562,
    "questionText": " അന്ധ്രാപ്രദേശിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27563,
    "questionText": " ലിൻ ലിത് ഗോ പ്രഭു രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിൽ ഇന്ത്യാക്കാരുടെ പിന്തുണ നേടുന്നതിന് ആഗസ്റ്റ് ഓഫർ നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1940 ആഗസ്റ്റ് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 27564,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 27565,
    "questionText": " ഏഴിമല നേവല്‍ അക്കാഡമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27566,
    "questionText": " പ്രോട്ടീൻ നിർമ്മാണത്തിൽ പ്രധാന പങ്ക് വഹിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 27567,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തേയ്ക്ക് ആദ്യമായി വിമാന സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ച കമ്പനി? ",
    "answerText": " ടാറ്റാ എയർലൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27568,
    "questionText": " ഫസ്റ്റ് ലേഡി ഓഫ് ഇന്ത്യൻ സിനിമ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നർഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27569,
    "questionText": " പത്ര സ്വാതന്ത്ര്യത്തെ കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ഭരണഘടനയിലെ ആർട്ടിക്കിൾ? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 27570,
    "questionText": " വൈറ്റ് ഹൗസിന്‍റെ രൂപരേഖ തയ്യാറാക്കിയ ശില്പി? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് ഹോബർ "
  },
  {
    "questionNum": 27571,
    "questionText": " കെ.ജെ.ജോസഫ് കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്രിമിലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 27572,
    "questionText": " ഏത് ബാങ്കിന്‍റെ മുദ്രാവാക്യമാണ്  ദബാങ്ക് ഓഫ് ദി കോമൺ മാൻ ? ",
    "answerText": " എസ്.ബി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 27573,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നെങ്കിലും കേരളത്തിൽ നിയമസഭ നിലവിൽ വരാത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 27574,
    "questionText": " ഉള്‍ക്കടല്‍ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോര്ജ് ഓണക്കൂര് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 27575,
    "questionText": " ‘അദ്യൈത ചിന്താപദ്ധതി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27576,
    "questionText": " ലോകത്തിന്‍റെ സംഭരണശാല എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 27577,
    "questionText": " ബെൻ സാഗർ ജലസേചന പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 27578,
    "questionText": " ആദ്യമായി തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്ന കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1939 ലെ ത്രിപുരി സമ്മേളനം (അൻപത്തി രണ്ടാം സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 27579,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിർമ്മിച്ച ആദ്യത്തെ ഓർഗാനിക് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " യൂറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27580,
    "questionText": " ചെസ്സ് പഠനവിഷയത്തിൽ ഉൾപ്പെടുത്തിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27581,
    "questionText": " ഹര്യങ്ക വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബിബിസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27582,
    "questionText": " വോളിബോൾ തുടക്കത്തിലറിയപ്പെട്ടിരുന്നു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " മിന്റോനൈറ്റ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27583,
    "questionText": " നാഗാലാന്റ്ന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " മിഥുൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27584,
    "questionText": " ‘കോർഡീലിയ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 27585,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണ സാക്ഷരത കൈവരിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പട്ടണം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം (1989 ജൂണ്‍ 25) "
  },
  {
    "questionNum": 27586,
    "questionText": " ദാരിദ്ര രേഖാ നിർണ്ണയം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ലക്കഡാവാലകമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27587,
    "questionText": " പ്രച്ഛന്ന ബുദ്ധൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 27588,
    "questionText": " വെല്ലിംഗ്ടണ്‍ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27589,
    "questionText": " ഒരു വോളിബോൾ കോർട്ടിന്റെ നീളം ?\r\n",
    "answerText": " 18 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27590,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഏലം ചന്ദനം ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 27591,
    "questionText": " മാലിക ദിനാർ കേരളം സന്ദർശിച്ചത് എന്നാണ്? ",
    "answerText": " എ.ഡി. 644 "
  },
  {
    "questionNum": 27592,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയിലെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ശബരിഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 27593,
    "questionText": " ബംഗാളിലെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " വാറൻ പോസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27594,
    "questionText": " വിക്രമാദിത്യ കഥകള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സി. മാധവന്പിള്ള (ചെറുകഥകള് ) "
  },
  {
    "questionNum": 27595,
    "questionText": " താന്തിയാ തോപ്പിയെ തൂക്കിലേറ്റിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 27596,
    "questionText": " രാജീവ് ഗാന്ധിയുടെ വധവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട സുരക്ഷാ പ്രശ്നങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജെ.എസ് വർമ്മ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27597,
    "questionText": " മാലിദ്വീപിലെ പാര്‍ലമെന്‍റ്ന്റിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " മജ്-ലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27598,
    "questionText": " മുത്തുസ്വാമി ദീക്ഷിതരുടെ പിതാവ് രാമസ്വാമി ദീക്ഷിതർ രൂപം നല്കിയ പ്രസിദ്ധ രാഗം? ",
    "answerText": " ഹംസധ്വനി "
  },
  {
    "questionNum": 27599,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കഥാപാത്രമാകുന്ന മലയാള നോവല്‍? ",
    "answerText": " പര്‍വ്വതങ്ങളിലെ കാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27600,
    "questionText": " കാപ്പി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ചൂണ്ടൽ (വയനാട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 27601,
    "questionText": " കൊൽക്കത്തയിൽ സുപ്രീം കോടതി സ്ഥാപിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27602,
    "questionText": " 1882 ൽ ലോക്കൽ സെൽഫ് ഗവൺമെന്റ് ആക്റ്റ് പാസ്സാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 27603,
    "questionText": " ഒരു വോളിബോൾ കോർട്ടിന്റെ വീതി ?\r\n",
    "answerText": " 9 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27604,
    "questionText": " ജസ്റ്റിസ് ബി.എൻ.ശ്രീകൃഷ്ണ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പ്രത്യേക തെലുങ്കാന സംസ്ഥനം "
  },
  {
    "questionNum": 27605,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന് എഴുതി പൂർത്തിയാക്കാൻ സാധിക്കാതിരുന്ന ആത്മകഥാപരമായ കൃതി? ",
    "answerText": " ആൻ ഇന്ത്യൻ പിൽഗ്രിം "
  },
  {
    "questionNum": 27606,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 27607,
    "questionText": " താമര - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " നിലംബിയം സ്പീഷിയോസം "
  },
  {
    "questionNum": 27608,
    "questionText": " പ്ലാസ്റ്റിക് സർജറിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ശുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27609,
    "questionText": " വോളിബോളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ബോളിന് എത്ര ഭാരമുണ്ടാവും ?\r\n",
    "answerText": " 260-280 ഗ്രാം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27610,
    "questionText": " വാൻഗാർഡ് എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " എം.എൻ. റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 27611,
    "questionText": " പുതുച്ചേരിയുടെ ഭാഗമായിട്ടുള്ള കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " മാഹി "
  },
  {
    "questionNum": 27612,
    "questionText": " പാമ്പുകളുടെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജവെമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 27613,
    "questionText": " ‘അദ്യൈതവരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27614,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയിലെ അഭിനയത്തിന് മികച്ച നടിക്കുള്ള ആദ്യ ദേശീയ അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 27615,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ വലിയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " കയർ "
  },
  {
    "questionNum": 27616,
    "questionText": " ഒരു വോളിബോൾ ടീമിൽ ആകെ എത്ര കളിക്കാരുണ്ടാകും ?\r\n",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 27617,
    "questionText": " ‘മാമ്പഴം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പള്ളി ശ്രീധരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27618,
    "questionText": " ടുണീഷ്യയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ടുണിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27619,
    "questionText": " വോളിബോൾ കളിയെ അന്താരാഷ്ട്രതലത്തിൽ നിയന്ത്രിക്കുന്ന\r\nസംഘടന ?\r\n",
    "answerText": " എഫ്.ഐ.വി.ബി.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27620,
    "questionText": " ഡൈനാമിറ്റ് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് നോബേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27621,
    "questionText": " അമോണിയ നേരിട്ട് ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 27622,
    "questionText": " എഫ്.ഐ.വി.ബി. ഏത് കായികയിനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന\r\nഅന്താരാഷ്ട്രസംഘടനയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " വോളിബോൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27623,
    "questionText": " ശുദ്ധജല തടാകങ്ങളെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ലിംനോളജി Lymnology "
  },
  {
    "questionNum": 27624,
    "questionText": " ജലം - രാസനാമം? ",
    "answerText": " ഡ്രൈ ഹൈഡ്രജൻ മോണോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27625,
    "questionText": " ദ്രവ്യത്തിന്റെ നാലാമത്തെ അവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 27626,
    "questionText": " എന്താണ് എഫ്.ഐ.വി.ബി. സംഘടന ?\r\n",
    "answerText": " വോളിബോൾ കളിയെ അന്താരാഷ്ട്രതലത്തിൽ നിയന്ത്രിക്കുന്ന സംഘടന\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27627,
    "questionText": " ഔറംഗസീബിന്‍റെ ശവകുടീരം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ദൗലത്താബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27628,
    "questionText": " ത്സലം നദിയുടെ പൗരാണിക നാമം? ",
    "answerText": " വിതാസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 27629,
    "questionText": " സുഖവാസ കേന്ദ്രമായ ഏഴിമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 27630,
    "questionText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ ഒന്നാമന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " കുട്ടി അഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 27631,
    "questionText": " യുക്രെയിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഹൈവനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27632,
    "questionText": " രാജാക്കൻമാരുടെ രാജാവ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മ്യൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27633,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ആറ്റം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 27634,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ രാഷ്ട്രീയത്തിലെ കിംഗ് മേക്കര്‍ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " കുമ്പളത്ത് ശങ്കുപ്പിള്ള. "
  },
  {
    "questionNum": 27635,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ എയർ മെയിൽ സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1911 ഫെബ്ര് 18 (അലഹബാദ് -നൈനിറ്റാൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27636,
    "questionText": " 2010 ശകവര്‍ഷപ്രകാരം ഏത് വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1932
  },
  {
    "questionNum": 27637,
    "questionText": " ബീച്ച് വോളിബോൾ ആരംഭിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " അമേരിക്ക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27638,
    "questionText": " ബീച്ച് വോളിബോൾ ആദ്യമായി ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " 1915(അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 27639,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27640,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കോടതിവിധിയിലൂടെ നി യമസഭാംഗത്വം നഷ്ടപ്പെട്ട ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " റോസമ്മാ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27641,
    "questionText": " ബീച്ച് വോളിബോൾ കളിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " മണൽക്കോർട്ടിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27642,
    "questionText": " അപ്പോളോ സീരീസിലെ അവസാന പേടകം ? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ - 17 "
  },
  {
    "questionNum": 27643,
    "questionText": " കൊസാവോ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹീം റുഗ്വേവ "
  },
  {
    "questionNum": 27644,
    "questionText": " ഒരു ബീച്ച് വോളിബോൾ ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാരാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 27645,
    "questionText": " ABC രാജ്യങ്ങൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അർജന്റീന; ബ്രസീൽ; ചിലി "
  },
  {
    "questionNum": 27646,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാന്ദ ശിവയോഗിയുടെ ബാല്യകാലനാമം? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദൻ കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 27647,
    "questionText": " ചെസ് കളി ഉത്ഭവിച്ച രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27648,
    "questionText": " രാജാക്കൻമാരുടെ കളി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27649,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പാർലമെന്‍റ്? ",
    "answerText": " നാഷണൽ പീപ്പിൾസ് കോണ്ഗ്രസ്; ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 27650,
    "questionText": " കറുത്ത ചന്ദ്രൻ എന്നറിയപ്പെടന്ന ചൊവ്വയുടെ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഫോബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27651,
    "questionText": " തമിഴിന് ക്ലാസിക്കല്‍ പദവി ലഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 27652,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക താറാവു വളർത്തൽ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " നിരണം (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 27653,
    "questionText": " ചെങ്കടൽ ഏത് സമുദ്രത്തിന്‍റെ ഭാഗമാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻമഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 27654,
    "questionText": " ആദ്യമായി അവിശ്വാസ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ച മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സി.അച്ചുതമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27655,
    "questionText": " ഇന്നുവരെ കണ്ടു പിടിച്ചിട്ടുള്ള ആകെ മൂലകങ്ങൾ? ",
    "answerText": 118
  },
  {
    "questionNum": 27656,
    "questionText": " ജീവകം E യുടെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " ടോക്കോ ഫെറോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27657,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്യം എന്റെ ജന്മാവകാശമാണ് ഞാൻ അത് നേടുക തന്നെ ചെയ്യും ആരുടെ വാക്കുകൾ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 27658,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 27659,
    "questionText": " ഭാരതീയ വിദ്യാഭവൻ ആരംഭിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.എം. മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 27660,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക വാമന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ത്യക്കാക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 27661,
    "questionText": " ചുവപ്പുവിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മാംസം; തക്കാളി ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 27662,
    "questionText": " കേന്ദ്ര സംസ്ഥാന ബന്ധങ്ങൾ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എം.എം പൂഞ്ചി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27663,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ മനുഷ്യാവകാശ പ്രവര്‍ത്തനകെന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27664,
    "questionText": " തടവറയുടെ പശ്ചാത്തലത്തിന്‍ ബഷീര്‍ രചിച്ച നോവല്‍? ",
    "answerText": " മതിലുകള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27665,
    "questionText": " ചുവന്ന ആൽഗയിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ഫൈകോ എറിത്രിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27666,
    "questionText": " ചിലി യുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ചാരമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27667,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ അഡയാറിൽ കലാക്ഷേത്രം സ്ഥാപിച്ച നർത്തകി? ",
    "answerText": " രുക്മിണീ ദേവി അരുൺഡേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27668,
    "questionText": " അന്താരാഷ്‌ട്ര വനിതാ ദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " മാര്‍ച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 27669,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചെസ് ഉടലെടുത്തതെന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി.600\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27670,
    "questionText": " പോളിയോ മൈലറ്റിസ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 27671,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചെസ് വൻപ്രചാരം നേടിയത് ഏത് രാജാക്കന്മാരുടെ കാലത്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗുപ്തരാജാക്കൻമാരുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27672,
    "questionText": " പാമ്പുകൾ ;പല്ലികൾ തുടങ്ങിയ ജീവികളിൽ മണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന പ്രത്യേകഭാഗം? ",
    "answerText": " ജേക്കബ്സൺസ് ഓർഗൺ ( നാക്ക് ഉപയോഗിച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 27673,
    "questionText": " ഗുപ്തരാജാക്കൻമാരുടെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിൽ വൻപ്രചാരം നേടിയ കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27674,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത ജയില്‍? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിന്‍കര "
  },
  {
    "questionNum": 27675,
    "questionText": " ലോകകപ്പ് കളിച്ച ആദ്യ കേരളീയൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീശാന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27676,
    "questionText": " നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളം കളി നടക്കുന്നത് ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 27677,
    "questionText": " ‘ഹരിജനം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27678,
    "questionText": " നിവർന്ന് നടക്കാൻ കഴിവുള്ള പക്ഷി? ",
    "answerText": " പെൻഗ്വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27679,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചെസ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ചതുരംഗം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27680,
    "questionText": " ഇംപീരിയൽ ബാങ്കിന് ആ പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ കെയിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27681,
    "questionText": " പുക്കളുടെയും പഴങ്ങളുടെയും സ്വാഭാവിക ഗന്ധവും രുചിയും നല്കുന്ന നിറമില്ലാത്ത പദാർഥങ്ങൾ ആണ്? ",
    "answerText": " എസ്റ്ററുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27682,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചതുരംഗം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27683,
    "questionText": " എം.കെ സാനുവിന്‍റെ ‘മൃത്യുഞ്ജയം കാവ്യഗീതം’ എന്നത് ആരുടെ ജീവചരിത്രമാണ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27684,
    "questionText": " രണ്ടാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1748-54"
  },
  {
    "questionNum": 27685,
    "questionText": " മൂൺ മിനറോളജി മാപ്പർ നിർമ്മിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നാസ "
  },
  {
    "questionNum": 27686,
    "questionText": " ത്രിശൂരിൽ വിദ്യുത്ച്ഛക്തി പ്രക്ഷോഭം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 27687,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഭരണഘടനയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് മാഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27688,
    "questionText": " പൂർണമായും ഇന്ത്യയിൽ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ സിനിമ? ",
    "answerText": " രാജാഹരിശ്ചന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 27689,
    "questionText": " വൈറ്റ് ഗോൾഡ്? ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 27690,
    "questionText": " LASER ന്റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ലൈറ്റ് ആംപ്ലിഫിക്കേഷൻ ബൈ സ്റ്റിമുലേറ്റഡ് എമിഷൻ ഓഫ് റേഡിയേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27691,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും ചെസ് കളിയെ പുറംലോകത്തെത്തിച്ചതാരാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അറബികൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27692,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബട്ടർഫ്ളൈ സഫാരി പാർക്ക്? ",
    "answerText": " തെൻമല- 2008 ഫെബ്രുവരി 28 "
  },
  {
    "questionNum": 27693,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജാവ് ' കവിതിലകം ' പട്ടം നല്‍കി ആദരിച്ചതാരെയാണ്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ്‌ കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27694,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിന്നും അറബികൾ പുറംലോകത്തെത്തിച്ച പ്രസിദ്ധ കായികയിനം ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27695,
    "questionText": " ISl മാനദണ്ഡമനുസരിച്ച് രണ്ടാം ഗ്രേഡ് ടോയ് ലറ്റ് സോപ്പിനുണ്ടായിരിക്കേണ്ട കുറഞ്ഞ TFM ",
    "answerText": 0.7
  },
  {
    "questionNum": 27696,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് അഡ്വാൻസ്ഡ് സ്റ്റഡീസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിംല "
  },
  {
    "questionNum": 27697,
    "questionText": " സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി (Saturn) "
  },
  {
    "questionNum": 27698,
    "questionText": " വോൾഗനദിയെ കരിങ്കsലുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽ? ",
    "answerText": " വോൾ ഡോൺ കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27699,
    "questionText": " കാമരൂപിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 27700,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ ജന്മദിനമായ ജനുവരി 23 ഏതു ദിവസമായി ആചരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ദേശ് പ്രേം ദിവസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27701,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ വാനനിരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " അസ്ട്രോസാറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27702,
    "questionText": " ചെസ്ബോർഡിൽ എത്ര കളങ്ങളാണുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 64
  },
  {
    "questionNum": 27703,
    "questionText": " കാർഷിക പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 27704,
    "questionText": " ഭുമി സുര്യനിൽ നിന്നും ഏറ്റവും അകലത്തിൽ വരുന്ന സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അപ് ഹീലിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27705,
    "questionText": " ചാവറയച്ചന്‍റെ സമാധി സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൂനമ്മാവ് ( എര്‍ണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 27706,
    "questionText": " പ്ലേഗ് പരത്തുന്നത്? ",
    "answerText": " എലിച്ചെള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 27707,
    "questionText": " പ്രമേഹ രോഗികൾ പഞ്ചസാരയ്ക്ക് പകരം ഉപയോഗിക്കുന്ന മധുര പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " അസ്പാർട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 27708,
    "questionText": " ടാഗോറിന്റെ ഗീതാഞ്ജലി മലയാളത്തിലേയ്ക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 27709,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മരച്ചീനി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27710,
    "questionText": " കുട്ടനാടിന്‍റെ കഥാകാരൻ? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 27711,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ മുഖപത്രം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " സാഹിത്യ ലോകം "
  },
  {
    "questionNum": 27712,
    "questionText": " റൊമാനിയ ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ടാറോം "
  },
  {
    "questionNum": 27713,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ പ്രധാന പുസ്തകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ദി ഇന്ത്യൻ സ്ട്രഗിൾ, ആൻ ഇന്ത്യൻ പിൽഗ്രിം "
  },
  {
    "questionNum": 27714,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സ്റ്റിയറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27715,
    "questionText": " സംഗീത ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 27716,
    "questionText": " മൂന്നാം കർണ്ണാട്ടിക് യുദ്ധം നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1758 - 64"
  },
  {
    "questionNum": 27717,
    "questionText": " അറബി കടലിന്‍റെ റാണി? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27718,
    "questionText": " ദേശീയ പതാകയിൽ എ.കെ 47 തോക്കിന്‍റെ ചിത്രമുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " മൊസാംബിക് "
  },
  {
    "questionNum": 27719,
    "questionText": " ആധുനിക ചെസ് ഉടലെടുത്തത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 15-ാം നൂറ്റാണ്ടിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27720,
    "questionText": " പ്രസിഡൻഷ്യൽ ട്രോഫി വള്ളം കളി നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടി കായലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27721,
    "questionText": " ഖിലാഫത്ത് പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ സ്ഥാപകർ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അലി; ഷൗക്കത്ത് അലി; മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27722,
    "questionText": " മുസോളിനി അനുയായികൾക്കിടയിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡ്യൂച്ചെ (അർത്ഥം: ലീഡർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27723,
    "questionText": " കേരളകലാമണ്ഡലത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ചെറുതുരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 27724,
    "questionText": " നാലാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ പരാജയ കാരണം? ",
    "answerText": " 1971 ലെ ഇന്തോ- പാക് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 27725,
    "questionText": " ഓസ്കാർ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ആകെ ഇന്ത്യക്കാർ? ",
    "answerText": " 5 ( ഭാനു അത്തയ്യ; സത്യജിത്ത് റേ; എ. ആർ. റഹ്മാൻ; റസൂൽ പൂക്കുട്ടി; ഗുൽസാൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 27726,
    "questionText": " കായലുകളുടെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശാസ്താംകോട്ട കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27727,
    "questionText": " നെഹ്‌റുവിനെ ഋതുരാജൻ എന്നു വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 27728,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഹോമിയോപതി? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 27729,
    "questionText": " 2016-ലെ ഓസ്‌ട്രേലിയൻ ഓപ്പൺ കിരീടം നേടിയ വനിത? ",
    "answerText": " അഞ്ചലിക് കെർബർ "
  },
  {
    "questionNum": 27730,
    "questionText": " പയസ്വിനിപ്പുഴ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 27731,
    "questionText": " മൂന്നാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർ പിടിച്ചെടുത്ത ഇന്ത്യൻ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 27732,
    "questionText": " ആധുനിക ചെസ് ഉടലെടുത്തത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 15-ാം നൂറ്റാണ്ടിൽ തെക്കൻ യൂറോപ്പിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27733,
    "questionText": " ബുധന്റെ ഭ്രമണ കാലം? ",
    "answerText": " 58 ഭൗമദിനങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27734,
    "questionText": " Alexandria of the East എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 27735,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏറ്റവും ഉപരിതലത്തില്‍ കാണപ്പെടുന്ന ഖരമുലകം എതാണ് ? ",
    "answerText": " സിലിക്കോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27736,
    "questionText": " അഫ്രിഖിയ എയർവേസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ലിബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27737,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ മണിപ്രവാള ലക്ഷണഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 27738,
    "questionText": " ആനി ബസന്റ് ഹോംറൂൾ പ്രസ്ഥാനം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മദ്രാസിനടുത്തുള്ള അഡയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 27739,
    "questionText": " ഇന്ത്യയില്‍ മുഖ്യമന്ത്രി ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 25
  },
  {
    "questionNum": 27740,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഓസ്ടേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27741,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി ടെലഫോൺ സർവീസ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 27742,
    "questionText": " INC സമ്മേളനത്തിൽ പ്രസംഗിച്ച ആദ്യവനിത? ",
    "answerText": " കാദംബരി ഗാംഗുലി "
  },
  {
    "questionNum": 27743,
    "questionText": " കഞ്ചിക്കോട് വിന്‍ഡ് ഫാം നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1994 ഡിസംബര്‍ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 27744,
    "questionText": " മലയാള സര്‍വ്വകലാശാല നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2012 നവംബര്‍ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 27745,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരു 1916-ൽ സന്ദർശിച്ച മഹാൻ? ",
    "answerText": " രമണമഹർഷി "
  },
  {
    "questionNum": 27746,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര്യ സമരത്തിന്റെ 150 - വാർഷികം ആഘോഷിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2007
  },
  {
    "questionNum": 27747,
    "questionText": " 1965-ൽ ഇന്ത്യയെ ആക്രമിക്കാൻ നിർദേശിച്ച പാകിസ്താനിലെ പട്ടാളഭരണാധികാരിയാര? ",
    "answerText": " യാഹ്യഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27748,
    "questionText": " അയ്യങ്കാളി (1863-1941) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1863 ആഗസ്റ്റ് 28 "
  },
  {
    "questionNum": 27749,
    "questionText": " ജീവകോശങ്ങളിൽ ജീവന്റെ ലക്ഷണവും പുറത്തായിരിക്കുമ്പോൾ അചേതനസ്വഭാവവും പ്രകടിപ്പിക്കുന്ന സൂക്ഷ്മജീവികളേവ? ",
    "answerText": " വൈറസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27750,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കടല്‍ത്തീരമുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 27751,
    "questionText": " തരംഗദൈർഘ്യം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ വർണം? ",
    "answerText": " വയലറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27752,
    "questionText": " ആദ്യമായി പരമവീരചക്ര ലഭിച്ചത് ആർക്ക്? ",
    "answerText": " മേജർ സോമനാഥ് ശർമ "
  },
  {
    "questionNum": 27753,
    "questionText": " അസ്തമന സൂര്യന്‍റെ നാട് എന്ന അപരനാമ ത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27754,
    "questionText": " ബാക്ടീരിയകളെ ഉപയോഗിച്ച് വംശവർദ്ധന നടത്തുന്ന വൈറസുകളേവ? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയോഫേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 27755,
    "questionText": " മധ്യകാല കേരളത്തിൽ ജൂതൻമാരുടെ നേതൃത്വത്തിലുണ്ടായിരുന്ന കച്ചവട സംഘം? ",
    "answerText": " അഞ്ചു വണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 27756,
    "questionText": " മൈക്രോ സ്കോപ്പ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " സക്കറിയാസ് ജാൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27757,
    "questionText": " ICAO - International Civil Aviation Organization ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1944; ആസ്ഥാനം: മോൺട്രിയൽ - കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 27758,
    "questionText": " മ്യാൻമറിന്‍റെ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ആങ് സാൻ സൂകി "
  },
  {
    "questionNum": 27759,
    "questionText": " ആധുനിക ഒളിമ്പിക്സ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1896
  },
  {
    "questionNum": 27760,
    "questionText": " കോവളത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കൊട്ടാരം? ",
    "answerText": " ഹാല്‍സിയന്‍ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 27761,
    "questionText": " എപ്പോഴാണ് ചെസ് മത്സരം സമനിലയായി പ്രഖ്യാപിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 50 നീക്കങ്ങൾ വരെ കഴിഞ്ഞിട്ടും ആർക്കും കളിയിൽ വ്യക്തമായി മേൽക്കൈ നേടാനായില്ലെങ്കിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27762,
    "questionText": " ചാലൂക്യ വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " പുലികേശി I "
  },
  {
    "questionNum": 27763,
    "questionText": " 50 നീക്കങ്ങൾ വരെ കഴിഞ്ഞിട്ടും ആർക്കും കളിയിൽ വ്യക്തമായി മേൽക്കൈ നേടാനായില്ലെങ്കിൽ ചെസ് മത്സരത്തിൽ പ്രഖ്യാപിക്കുന്ന നിയമം ?\r\n",
    "answerText": " സമനില\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27764,
    "questionText": " രാജ്യസഭയിൽ മാത്രം അംഗമാ യിരുന്നിട്ടുള്ള ഇന്ത്യൻ പ്രധാനമന്ത്രിയാര്? ",
    "answerText": " - ഡോ.മൻമോഹൻ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 27765,
    "questionText": " ജൂനിയൻ അമേരിക്ക എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 27766,
    "questionText": " കുട്ടനാട്ടിലെ അധികജലം ഒഴുക്കികളയാൻ നിർമിച്ച സ്പ്പിൽവേ? ",
    "answerText": " തോട്ടപള്ളി സ്പ്പിൽവേ "
  },
  {
    "questionNum": 27767,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ചക്രവർത്തിമാരുടെ ചിത്രത്തോടു കൂടി സ്വർണ്ണ നാണയം പുറത്തിറക്കിയ രാജവംശം? ",
    "answerText": " ബാക്ട്രിയൻ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 27768,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " കുന്നത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 27769,
    "questionText": " വേഗത്തിൽ അവസാനിക്കുന്ന ചെസ് കളിയുടെ വകഭേദങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " റാപ്പിഡ് ചെസ്, ബ്ലിറ്റ്സ് ചെസ്, ബുള്ളെറ്റ് ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27770,
    "questionText": " റാപ്പിഡ് ചെസ്, ബ്ലിറ്റ്സ് ചെസ്, ബുള്ളെറ്റ് ചെസ് എന്നിവ അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വേഗത്തിൽ അവസാനിക്കുന്ന ചെസ് കളിയുടെ വകഭേദങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27771,
    "questionText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മയുടെ സദസ്സിൽ ജീവിച്ചിരുന്ന പ്രമുഖ കവികൾ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ; ഉണ്ണായി വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 27772,
    "questionText": " പ്രായപൂര്‍ത്തിയായ മനുഷ്യശരീരത്തിലെ വെള്ളത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.65
  },
  {
    "questionNum": 27773,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ജില്ലാ കോടതികൾ; അപ്പീൽ കോടതികൾ എന്നിവ സ്ഥാപിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 27774,
    "questionText": " ഓസ്ടിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 27775,
    "questionText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1957 ആഗസ്റ്റ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 27776,
    "questionText": " റാപ്പിഡ്,ബ്ലിറ്റ്സ്,ബുള്ളെറ്റ് എന്നിവ ഏത് കളിയുടെ വകഭേദങ്ങളാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27777,
    "questionText": " ശിത സമരത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി സോവിയറ്റ് യൂണിന്‍റെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപീകൃതമായ സംഘടന? ",
    "answerText": " വാഴ്സ പാക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27778,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഡിജിറ്റൽ സിനിമ? ",
    "answerText": " മൂന്നാമതൊരാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27779,
    "questionText": " ഗ്രേവിയാർഡ് ഓഫ് എംബയേഴ്സ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27780,
    "questionText": " ‘ഊഞ്ഞാൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം കെ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27781,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ നടന്ന ആദ്യ സംഘടിത കലാപം? ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം (1721) "
  },
  {
    "questionNum": 27782,
    "questionText": " റബ്ബര്‍പ്പാല്‍ ഖരീഭവിപ്പിക്കാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " ഫോര്‍മിക് "
  },
  {
    "questionNum": 27783,
    "questionText": " ആഷസ് ക്രിക്കറ്റ് മത്സരം ഏതൊക്കെ രാ ജ്യങ്ങൾ തമ്മിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ടും ഓസ്ട്രേലിയയും "
  },
  {
    "questionNum": 27784,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പക്ഷി മനുഷ്യൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " സലിം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 27785,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ (ആദ്യത്തെ) ഓപ്പൺ യൂണിവേഴ് സിറ്റി? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് യൂണിവേഴ് സിറ്റി (ഡോ.ബി.ആർ.അംബേദ്കർ യൂണിവേഴ് സിറ്റി) "
  },
  {
    "questionNum": 27786,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ നെല്ല് ഉല്‍പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27787,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്‍റെ നീളം എത്ര? ",
    "answerText": " 1600 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 27788,
    "questionText": " പുകയില വിരുദ്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " മെയ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 27789,
    "questionText": " കണ്ണുനീർത്തുളളി എന്ന വിലാപകാവ്യം രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27790,
    "questionText": " ഏതളവിൽ മഴ ലഭിക്കുമ്പോഴാണ് ഒരു ദിവസത്തിനെ റെയിനി ഡേ എന്ന് ഇ ന്ത്യൻ മെറ്റിരിയോളജിക്കൽ ഡിപ്പാർട്ട് മെന്റ് അംഗീകരിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " 2.5 സെ.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 27791,
    "questionText": " ആഗോളതപാൽ യൂണിയന്‍റെ (UPU) ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബേൺ(സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 27792,
    "questionText": " രാമചരിതത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചീരാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27793,
    "questionText": " ചെസ്സിന്റെ വകഭേദമായ റാപ്പിഡ് ചെസിന്റെ ദൈർഘ്യം ?\r\n",
    "answerText": " മുപ്പത് മിനുട്ട് മുതൽ ഒരു മണിക്കുർ വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27794,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ തനത് പാവകളി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കത് പുട്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 27795,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലറെ കേന്ദ്രകഥാപാത്രമാക്കി ചാർളി ചാപ്ലിൻ നിർമ്മിച്ച സിനിമ? ",
    "answerText": " ദി ഗ്രേറ്റ് ഡിക്റ്റേറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 27796,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ ദശകമായി ഐക്യരാഷ്ടസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2003-2012"
  },
  {
    "questionNum": 27797,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ ആദ്യ തീര്‍ത്ഥാങ്കരന്‍? ",
    "answerText": " ഋഷഭദേവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27798,
    "questionText": " പഞ്ചാബിന്‍റെയും ഹരിയാനയുടേയും സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛണ്ഡീഗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27799,
    "questionText": " മുപ്പത് മിനുട്ട് മുതൽ ഒരു മണിക്കുർ വരെ ദൈർഘ്യമുള്ള ചെസ്സ് കളിയുടെ വകഭേദം ?\r\n",
    "answerText": " റാപ്പിഡ് ചെസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27800,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍എഞ്ചിനീയറിംഗിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.വി ശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27801,
    "questionText": " ചെസ്സിന്റെ വകഭേദമായ ബ്ലിറ്റ്സ് ചെസിന്റെ ദൈർഘ്യം ?\r\n",
    "answerText": " 15 മിനിട്ട് വരെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27802,
    "questionText": " കാന്‍സര്‍ ചികിത്സക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഐസോട്ടോപ്പാണ്? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് 60 "
  },
  {
    "questionNum": 27803,
    "questionText": " ആദ്യമായി വൈറസുകളെ കണ്ടെത്തിയ റഷ്യൻ സസ്യശാസ്ത്രജ്ഞനാര്? ",
    "answerText": " ദിമിത്രി ഇവാനോവ്‌സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 27804,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കൺട്രോൾ ബോർഡിൻറെ(ബി.സി.സി.ഐ)സെക്രട്ടറിയായ ആദ്യ മലയാളി ആര്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ.നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 27805,
    "questionText": " ആര്യഭട്ട വിക്ഷേപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1975 ഏപ്രില്‍ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 27806,
    "questionText": " ലിംഗ സമത്വത്തിനു വേണ്ടിയുള്ള യു.എൻ. സംഘടനയായ ഹി ഫോർ ഷി യുടെ പ്രചാരകനായ പ്രശസ്ത നടൻ? ",
    "answerText": " അനുപം ഖേർ "
  },
  {
    "questionNum": 27807,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 27808,
    "questionText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ അയേൺ ആൻഡ് സ്റ്റീൽ പ്ലാന്റ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കർണാടകയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27809,
    "questionText": " ഇൻറർനാഷണൽ ക്രിക്കറ്റ് കൗൺസിൽ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " ദുബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 27810,
    "questionText": " പൗരാണിക സങ്കല്പ്പങ്ങളിലെ  ബൃഹസ്പതി  എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം (Jupiter) "
  },
  {
    "questionNum": 27811,
    "questionText": " ത്രിവർണ്ണ പതാക ആദ്യമായി കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ ഉയർത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ (1929 ലെ ലാഹോർ സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 27812,
    "questionText": " ടെസ്റ്റിലും ഏകദിനത്തിലുമായി ആദ്യമായി 1000 വിക്കറ്റ് തികച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്കൻ ഓഫ് സ്പിന്നർ മുത്തയ്യ മുരളീധരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27813,
    "questionText": " തലച്ചോറിലെ ന്യൂറോണുളുടെ ക്രമാതീതമായ നാശമോ ജനിതക തകരാറോമൂലം ഉണ്ടാകുന്ന അസാധാരണ ഓർമ്മക്കുറവ്? ",
    "answerText": " അൾഷിമേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 27814,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കോര്‍പ്പറേഷന്‍? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27815,
    "questionText": " പാർലമെൻറിൽ ഏത് സഭയിലാണ് ബജറ്റുകൾ അവതരിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോകസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 27816,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ വൈസ് ചാൻസലർ? ",
    "answerText": " ജാൻസി ജയിംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27817,
    "questionText": " ''ഒരച്ഛന്‍റെ ഓർമ്മക്കുറിപ്പുകൾ രചിച്ചതാര്? [''orachchhan‍re ormmakkurippukal rachicchathaar?]",
    "answerText": " ഈച്ഛര വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 27818,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയില്‍ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹം ? ",
    "answerText": " സോഡിയം; പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 27819,
    "questionText": " ‘മതിലുകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 27820,
    "questionText": " ബിത്തിങ് സോപ്പിൽ അsണ്ടിയിരിക്കുന്ന ലവണം? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 27821,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ആദ്യ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഷിഹ്വാങ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 27822,
    "questionText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 27823,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓസ്കാർ നോമിനേഷൻ ലഭിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിക് "
  },
  {
    "questionNum": 27824,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ടയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആ‍റന്മുള "
  },
  {
    "questionNum": 27825,
    "questionText": " ഭ്രമണ വേഗത കൂടിയ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 27826,
    "questionText": " വാതകങ്ങൾ തമ്മിലുള്ള രാസ പ്രവർത്തനത്തിലെ തോത് നിർണ്ണയിക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " - യൂഡിയോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 27827,
    "questionText": " ഊർജ്ജം അളക്കുവാനുള്ള യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ജൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27828,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചെമ്പഴന്തി (1856 ആഗസ്റ്റ് 20) "
  },
  {
    "questionNum": 27829,
    "questionText": " സാർക്ക് എന്ന ആശയം ആദ്യമായി കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " സിയ - ഉൾ - റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27830,
    "questionText": " ബംഗാൾ സ്വദേശി സ്റ്റോഴ്സ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " പി.സി റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 27831,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ചുവര്‍ചിത്ര നഗരം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 27832,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ടിന്‍റെ ശില്‍പ്പി? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ പെന്നി ക്വീക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27833,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയുടെ സാംസ്കാരിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 27834,
    "questionText": " രാജകീയരോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഹീമോഫീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27835,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ 700 വിക്കറ്റ് തികച്ച ആദ്യബൗളർ ആര്?\r\n",
    "answerText": " ഷെയ്ൻവോൺ (ഓസ്ട്രേലിയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27836,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " ക്രാസാന്തിമം "
  },
  {
    "questionNum": 27837,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ വികസന ബാങ്കിൻറ് ആ സ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " ഫിലിപ്പെൻസിലെ മനില "
  },
  {
    "questionNum": 27838,
    "questionText": " ബഫിന്‍ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയുന്നത് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " അറ്റ് ലാന്‍ടിക് "
  },
  {
    "questionNum": 27839,
    "questionText": " എയർ ഇന്ത്യയും ഇന്ത്യൻ എയർലൈൻസും കൂടിച്ചേർന്ന് National Aviation Company India Limited (NACL ) രൂപം കൊണ്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 1; 2007 "
  },
  {
    "questionNum": 27840,
    "questionText": " ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം എതെല്ലാമാണ്? ",
    "answerText": " വൈള്ളി;ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 27841,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്കുവേണ്ടി ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിക്കറ്റെടുത്തത് ആര്?\r\n",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ലെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27842,
    "questionText": " അലഹാബാദ് സ്തൂപ ലിഖിതം തയ്യാറാക്കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ഹരിസേനന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27843,
    "questionText": " സോറിയാസിസ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27844,
    "questionText": " ഈയിടെ അന്തരിച്ച എസ്.ആർ. നാഥൻ ഏത് രാജ്യത്തെ മുൻ പ്രസിഡൻറ് ആണ്? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 27845,
    "questionText": " ഉഗാണ്ടയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഉഗാണ്ടൻ ഷില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 27846,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ നിന്ന് നോക്കുമ്പോൾ കാണപ്പെടുന്ന ചന്ദ്രനിലെ കറുത്ത പാടുകൾ? ",
    "answerText": " മരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27847,
    "questionText": " ദാർശനിക കവി എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരകുറുപ്പ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 27848,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഭ്രമണ വേഗത ഭൂമധ്യരേഖാ പ്രദേശങ്ങളിൽ എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " (1680 കി.മീ / മണിക്കൂർ) "
  },
  {
    "questionNum": 27849,
    "questionText": " 'ബാലമുരളി ' എന്ന തൂലികാ നാമത്തിൽ ആദ്യകാലത്ത് രചനകൾ നടത്തിയിരുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഒ.എൻ.വി കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 27850,
    "questionText": " ഗുഹ സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " സ്പീലിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27851,
    "questionText": " പലാവല്‍ വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27852,
    "questionText": " പാറകളുടെ ഉത്ഭവം ഘടന എന്നിവയെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " പെട്രോളജി Petrology "
  },
  {
    "questionNum": 27853,
    "questionText": " ലാലാ ലജ്പത് റായിയുടെ മരണത്തിന് കാരണക്കാരനായ പോലീസ് ഉദ്യോഗസ്ഥൻ? ",
    "answerText": " സാൻഡേഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 27854,
    "questionText": " കുരുക്ഷേത്രം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27855,
    "questionText": " വടക്കുകിഴക്കന്‍ സംസ്ഥാനങ്ങള‌ിലെ വനവാസികളുടെ കൃഷിരീതി? ",
    "answerText": " ജുമ്മിങ്ങ് കൃഷിരീതി. "
  },
  {
    "questionNum": 27856,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ചൂട് കൂടിയ ജില്ല? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27857,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ സിനിമയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കേ "
  },
  {
    "questionNum": 27858,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ യാത്രാവിവരണം? ",
    "answerText": " വർത്തമാനപുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 27859,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷന്‍ ഇന്ത്യയില്‍ എത്തിയ വര്ഷം? ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 27860,
    "questionText": " അവസാന സയ്യിദ് രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീന്‍ ആലം ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 27861,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ നഗരം പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാ ഭോജ് പരാമർ "
  },
  {
    "questionNum": 27862,
    "questionText": " ഭാരതപ്പുഴയെ ശോകനാശിനിപ്പുഴ എന്ന വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്ത് രാമാനുജൻ എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27863,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " തലപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 27864,
    "questionText": " സോളാർ സിറ്റി? ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 27865,
    "questionText": " കർഷകന്‍റെ മിത്ര മായ പക്ഷി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൂങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 27866,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലും ഏകദിനത്തിലും ഏറ്റവും കൂടുതൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയത്ആര്? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27867,
    "questionText": " മൈക്രോബയോളജിയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്‌ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 27868,
    "questionText": " ഉത്തർപ്രദേശിൽ കുംഭമേള നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 27869,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വേഗത കൂടിയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ചീറ്റപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 27870,
    "questionText": " പി.എസ്.എ പ്യൂഗിയോട്ട് കാര്‍ നിര്മ്മാണകമ്പനി ഏത് രാജ്യത്തെയാണ്‌? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27871,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷനൽ കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായ ഒരേയൊരു കേരളീയൻ? ",
    "answerText": " ചേറ്റൂർ ശങ്കരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 27872,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചെറുകിട വ്യവസായ യൂണിറ്റുകളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 27873,
    "questionText": " റോമൻ പുരാണങ്ങളിൽ ദൈവങ്ങളുടെ രാജാവ് ആര്? ",
    "answerText": " ജൂപ്പിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 27874,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഭരണ പരിഷ്കാരങ്ങളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ 1927 ൽ രൂപീകൃതമായ കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27875,
    "questionText": " തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27876,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ടിപ്പിൾ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരനാര്? ",
    "answerText": " വീരേന്ദർ സെവാഗ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 27877,
    "questionText": " ജുഗൽലീല ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27878,
    "questionText": " കദംബ വംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മയൂര ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 27879,
    "questionText": " ടെണ്ടുൽക്കർ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ദാരിദ്ര നിർണ്ണയം "
  },
  {
    "questionNum": 27880,
    "questionText": " ഏലം ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാമ്പാടും പാറ ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 27881,
    "questionText": " നന്ദാദേവി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27882,
    "questionText": " നാടുവാഴി മാറി അടുത്ത അനന്തരാവകാശി ഭരണം ഏറ്റെടുക്കുമ്പോൾ സാമൂതിരിക്ക് നല്കേണ്ട തുക? ",
    "answerText": " പുരുഷാന്തരം "
  },
  {
    "questionNum": 27883,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഒരിന്നിങ്സിൽ 10 വിക്കറ്റെടുത്ത ലോകത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ബൗളറാരാണ്? ",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 27884,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ഒരിന്നിങ്സിൽ 10 വിക്കറ്റെടുത്ത ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാനാരാണ്?\r\n",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 27885,
    "questionText": " ‘കൊന്തയും പൂണൂലും’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 27886,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് ടീമിന്റെ ആദ്യ വിദേശ കോച്ച് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജോൺ റൈറ്റ് (ന്യൂസീലൻഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 27887,
    "questionText": " വിവരാവകാശ പ്രസ്ഥാനം ആദ്യമായി നിലവില്‍ വന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27888,
    "questionText": " മലയാള മനോരമ പത്രം പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1890 മാര്‍ച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 27889,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന ഭക്ഷ്യ വിള? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 27890,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ദേശീയതയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 27891,
    "questionText": " തുർക്കിയിലെ അവസാനത്തെ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് വാഹിദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27892,
    "questionText": " രാമൻ പ്രഭാവത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സി.വി. രാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27893,
    "questionText": " പാമ്പാസ് ഏത് രാജ്യത്തെ പുല്‍മേടാണ്? ",
    "answerText": " അർജന്റീന "
  },
  {
    "questionNum": 27894,
    "questionText": " B രക്ത ഗ്രൂപ്പ് ഉള്ളവരുടെ രക്തത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആന്റിജൻ? ",
    "answerText": " ആന്റിജൻ B "
  },
  {
    "questionNum": 27895,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിലെ ജലാംശം അളക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോ മീറ്റർ (Hy grometer ) "
  },
  {
    "questionNum": 27896,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ ദേശീയ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായ മലയാളി? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപാലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27897,
    "questionText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത (1861) "
  },
  {
    "questionNum": 27898,
    "questionText": " ചിലി സാള്‍ട്ട് പീറ്ററിന്‍റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27899,
    "questionText": " ഇപ്പോഴത്തെ മുഖ്യ കോച്ച് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അനിൽ കുംബ്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 27900,
    "questionText": " റിപ്പബ്ലിക് ഓഫ് കോംഗോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്രാസവില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 27901,
    "questionText": " യു.എൻ ചാർട്ടർ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1945 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 27902,
    "questionText": " സീസർ ആൻഡ്‌ ക്ലിയോപാട്ര എന്ന കൃതി രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജോർജ് ബർണാർഡ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 27903,
    "questionText": " മുഗൾ വംശത്തിലെ അവസാന ചക്രവർത്തിയായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 27904,
    "questionText": " ആസിഡുകള്‍ ആല്‍ക്കഹോളുമായി പ്രവര്‍ത്തിക്കുമ്പോള്‍ ലഭിക്കുന്ന ഉത്പന്നം ? ",
    "answerText": " എസ്റ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27905,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ അമേരിക്കൻ മോഡൽ ഭരണം നടപ്പിലാക്കിയത്? ",
    "answerText": " സി.പി.രാമസ്വാമി അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 27906,
    "questionText": " അത് ലാന്റിക്ക് ചാർട്ടറിൽ ഒപ്പുവച്ച അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ് വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27907,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വെള്ളക്കാരുടെ സമരം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1859
  },
  {
    "questionNum": 27908,
    "questionText": " മികച്ച ചിത്രത്തിനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ രണ്ടാമത്തെ ചിത്രം? ",
    "answerText": " സ്വയംവരം -( വർഷം:1972) "
  },
  {
    "questionNum": 27909,
    "questionText": " ‘ഉള്ളിൽ ഉള്ളത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27910,
    "questionText": " മധുര നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദി തീരത്ത്? ",
    "answerText": " വൈഗ "
  },
  {
    "questionNum": 27911,
    "questionText": " സിദ്ധാർത്ഥ എന്ന ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഹെർമൻ ഹെസ്സെ (ജർമ്മനി) "
  },
  {
    "questionNum": 27912,
    "questionText": " പഞ്ചസാര കിണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 27913,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1975-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27914,
    "questionText": " മനുഷ്യനെയും കൊണ്ട് ആദ്യമായി ചന്ദ്രനെ വലം വെച്ച പേടകം ? ",
    "answerText": " അപ്പോളോ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 27915,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് റിപ്പബ്ളിക്ക് ഓഫ് ചൈന നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1949
  },
  {
    "questionNum": 27916,
    "questionText": " മൃഗങ്ങളിലെ മാനസിക വ്യപാരങ്ങളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " സൂസൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27917,
    "questionText": " കൊഴുപ്പ്‌ കലർന്ന ഭക്ഷ്യ വസ്തുക്കൾക്ക്‌ നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രണ്ടാമത്തെ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 27918,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ സമാധിസ്ഥലത്ത് സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ബാലഭട്ടാരക ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 27919,
    "questionText": " ഓസ്കാർ അവാർഡിന്റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " അക്കാഡമി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27920,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " NH 66"
  },
  {
    "questionNum": 27921,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ ദേശിയ ഗാനം? ",
    "answerText": " കിമി ഗായോ "
  },
  {
    "questionNum": 27922,
    "questionText": " ‘പഴനി ദൈവം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27923,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷനിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 27924,
    "questionText": " ഇലകളിൽആഹാരം സംഭരിച്ചുവയ്ക്കുന്നസസ്യം ഏത്? ",
    "answerText": " കാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 27925,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഏറ്റവും വ്യാപകമായി കാണപ്പെടുന്ന ജീവിവർഗം ഏത് സൂക്ഷ്മജീവികളാണ്? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27926,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പ്രഥമ ഉരുക്കു നിർമാ ണശാല എവിടെ ആരംഭിച്ചു? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27927,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നെതർലാന്‍റ് (ഹോളണ്ട്) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 27928,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തര്‍ജ്ജനത്തെ പ്രഥമ വയലാര്‍ ആവാര്‍ഡിനര്‍ഹയാക്കിയ കൃതി? ",
    "answerText": " അഗ്നിസാക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 27929,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ-2 ന് ഇന്ത്യയുമായി സഹകരിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27930,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27931,
    "questionText": " പുളി ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് കൊണ്ടുവന്ന വിദേശികൾ? ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 27932,
    "questionText": " ഐ.പി.വി (ഇനാക്റ്റിവേറ്റഡ് പോളിയോ വാക്സിൻ) കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോനസ് ഇ സാൽക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 27933,
    "questionText": " ആദ്യ ലോകകപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് നടന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27934,
    "questionText": " ഷേർഷാ സൂരി സ്ഥാപിച്ച നീതിന്യായ കോടതി? ",
    "answerText": " ദാരുൾ അദാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 27935,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 28 "
  },
  {
    "questionNum": 27936,
    "questionText": " ആദ്യ ഇന്‍റെർനെറ്റ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " വിവാഹ് - 2006 "
  },
  {
    "questionNum": 27937,
    "questionText": " ഏകദിന ക്രിക്കറ്റിൽ ആദ്യമായി പതിനായിരം റൺസ് തികച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27938,
    "questionText": " അരിമ്പാറ രോഗത്തിന് കാരണമായ വൈറസ്? ",
    "answerText": " ഹ്യൂമൻ പാപ്പിലോമ വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27939,
    "questionText": " പുലിസ്റ്റർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ജുംബാ ലാഹിരി "
  },
  {
    "questionNum": 27940,
    "questionText": " ബ്രഹ്മ സമാജത്തിന്റെ പ്രചരണാർത്ഥം രാജാറാം മോഹൻ റോയ് തുടങ്ങിയ വാരിക? ",
    "answerText": " സംബാദ് കൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 27941,
    "questionText": " മാമല്ലപുരം (മഹാബലിപുരം) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " പാലാർ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 27942,
    "questionText": " ക്രിസ്റ്റഫർ കൊളംബസ് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27943,
    "questionText": " നന്ദ രാജവംശ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മഹാ പത്മനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27944,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ എക്സിബിഷൻ ഗ്രൗണ്ട്? ",
    "answerText": " പ്രഗതി മൈതാൻ സൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 27945,
    "questionText": " സസ്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ബോട്ടണി "
  },
  {
    "questionNum": 27946,
    "questionText": " നെഹ്രൃവിനു ശേഷം ആകറ്റിംഗ് പ്രധാനമന്ത്രി പദം വഹിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ഗുൽസരിലാൽ നന്ദ "
  },
  {
    "questionNum": 27947,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്ത്യൻ ദേവാലയം? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പീറ്റേഴ്സ് ബസലിക്ക- വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27948,
    "questionText": " ദേശീയ ശാസ്ത്രദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 28 "
  },
  {
    "questionNum": 27949,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ ആദ്യമായി പതിനായിരം റൺസ് തികച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗവാസ്‌ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27950,
    "questionText": " ലോക ഹിത വാദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 27951,
    "questionText": " ഏതു മുഗൾ ചക്രവർത്തിയുടെ കാല ത്താണ് മുഗൾ ചിത്രകല പരമ കോടി പ്രാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 27952,
    "questionText": " ഇന്ദ്രാവതി ടൈഗർ റിസേർവ്വ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 27953,
    "questionText": " ആയിരം തൂണുകളുടെ കൊട്ടാരം പണി കഴിപ്പിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 27954,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യടെസ്റ്റ് കളിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിലാണ്?\r\n",
    "answerText": 1952
  },
  {
    "questionNum": 27955,
    "questionText": " ശിശു നാഗവംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ശിശു നാഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27956,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " കെ.കെ.ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 27957,
    "questionText": " മാഗ്നാകാർട്ട ഒപ്പുവച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ lI (പ്ലന്റാജനറ്റ് രാജവംശം -ഇംഗ്ലണ്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 27958,
    "questionText": " ലോകസഭ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 27959,
    "questionText": " 2015 ജൂലൈയിൽ പ്ലൂട്ടോയിൽ എത്തിച്ചേർന്ന പേടകം? ",
    "answerText": " ന്യൂ ഹൊറൈസൈൻ ( New Horizon) "
  },
  {
    "questionNum": 27960,
    "questionText": " മഴവിൽ ദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 27961,
    "questionText": " കിഴക്കിന്റെ ചക്രവാളത്തിലെ ഉദയസൂര്യൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 27962,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ തേക്ക് പ്ലാന്‍റേഷന്‍? ",
    "answerText": " കനോലിപ്ലോട്ട്; നിലമ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27963,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യ ഏകദിനം കളിച്ചത് ഏത് വർഷത്തിലാണ്? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 27964,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC) എന്ന ആശയം ആദ്യം അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സിയാ ഉൾ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27965,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " രോഗ പ്രതിരോധ സംവിധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 27966,
    "questionText": " ചെസ്സ് ബോര്‍ഡ് തെളിവായി ലഭിച്ച സിന്ധു സംസ്ക്കാര കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ലോത്തല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 27967,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ മഹാസമുദ്രത്തില്‍ സ്ഥിതി ചെയുന്ന അമേരിക്കയുടെ നാവിക താവളം ഏത്? ",
    "answerText": " ഡീഗോ ഗാര്‍ഷിയ "
  },
  {
    "questionNum": 27968,
    "questionText": " സെൻസെക്സ് എന്ന വാക്കിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ദീപക് മൊഹൊനി "
  },
  {
    "questionNum": 27969,
    "questionText": " അണലി വിഷം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " വൃക്ക (രക്ത പര്യയന വ്യവസ്ഥ) "
  },
  {
    "questionNum": 27970,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നിയമസഭാമണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 27971,
    "questionText": " അക്ബറിന്‍റെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " സിക്കന്ദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 27972,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ശരാശരി വാര്‍ഷിക വര്‍ഷപാതം? ",
    "answerText": " 300 സെ.മീ "
  },
  {
    "questionNum": 27973,
    "questionText": " കിർഗിസ്ഥാന്‍റെ ഇതിഹാസ കാവ്യം? ",
    "answerText": " മാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 27974,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 27975,
    "questionText": " കാൻസറുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഓങ്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 27976,
    "questionText": " തുർക്കിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അങ്കോറ "
  },
  {
    "questionNum": 27977,
    "questionText": " പെരുമ്പടപ്പുസ്വരൂപം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 27978,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോക്കിയുടെ കളിത്തൊട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൂർഗ് / കുടക്(കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 27979,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ ആക്രമണത്തെ തുടർന്ന് പെരുമ്പടപ്പിൽ നിന്ന് ആസ്ഥാനം മാറ്റിയത് എവിടേക്കായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മഹോദയപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 27980,
    "questionText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധിയുടെ ജീവിതത്തെ സ്വാധീനിച്ച കൃതി? ",
    "answerText": " അൺ ടു ദിസ്‌ ലാസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 27981,
    "questionText": " അച്ചടി കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുട്ടൺബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 27982,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് കോഴ വിവാദം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " വൈ.വി.ചന്ദ്രചൂഢ് കമ്മിറ്റി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27983,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് മലയാളത്തിലേയ്ക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " കെ.എസ് മണിലാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27984,
    "questionText": " തുളസി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഓസിമം സാങ്റ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 27985,
    "questionText": " കലോ തോഷ് വന്യ ജീവി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 27986,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ആദ്യ കറുത്ത വർഗ്ഗക്കാരനായ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ബരാക് ഒബാമ "
  },
  {
    "questionNum": 27987,
    "questionText": " ബാലാമണിയമ്മയ്ക്ക് കേന്ദ്ര സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് നേടികൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " മുത്തശ്ശി "
  },
  {
    "questionNum": 27988,
    "questionText": " നാട്ടുരാജ്യങ്ങളുടെ സംയോജ്യത്തിൽ സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേലിനെ സഹായിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.പി.മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27989,
    "questionText": " ആയിരം മലകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റുവാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 27990,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ ശ്വസനത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 27991,
    "questionText": " BIN ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27992,
    "questionText": " ബൃഹദ്കഥ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുണാഡ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 27993,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ 'Power House' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മസ്തിഷ്കം "
  },
  {
    "questionNum": 27994,
    "questionText": " പാലക്കടിലെ കടുവ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പറമ്പിക്കുളം "
  },
  {
    "questionNum": 27995,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിൽ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ കളിക്കാരൻ ആര്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് അഷ്റഫുൾ (ബംഗ്ലാദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 27996,
    "questionText": " ‘ബഹിഷ്കൃത ഭാരത്’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 27997,
    "questionText": " മാധവ് ഗാഡ്ഗില്‍ കമ്മിറ്റി റിപ്പോര്‍ട്ടിനെക്കുറിച്ച് പഠനം നടത്തിയ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " രംഗന്‍ കമ്മീഷന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 27998,
    "questionText": " 1/14/2017] +91 97472 34353: ആം ആദ്മി പാർട്ടിയുടെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ചൂൽ "
  },
  {
    "questionNum": 27999,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സ്വകാര്യവത്ക്കരിക്കപ്പെട്ട നദി? ",
    "answerText": " ഷിയോനാഥ് (ഛത്തീസ്ഗഢ്) "
  },
  {
    "questionNum": 28000,
    "questionText": " ആന്റിബോഡി അടങ്ങിയിട്ടില്ലാത്ത രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " AB"
  }
]